{
    "Kin_0": {
        "question": "말그대로 술먹고 머리가 너무 아픕니다 20대도 아니고 이제 와서 가끔 즐겨 먹던 술인데 갑자기 맥주 한캔정도만 먹고 자려고 해도 밤에 머리가 너무 아픕니다 건강상 의심해볼만한 증상이 있는건가요",
        "answer": "​음주 후 발생하는 두통의 원인은 알코올을 분해하면서 발생하는 아세트알데하이드라는 물질 때문인데 개인에 따라 알코올을 분해하는 능력이 다르기때문에 다음날 두통이 발생할 수도 있고 몇시간 후에 발생할 수도 있습니다 또한 음주량 술의 종류 몸의 컨디션 등에 따라 다를 수 있습니다  ​  정확한 건 두통이 너무 과하거나 지속된다면 병원을 내원하시는 것이 좋겠으나 해당 두통은 알코올 분해 시 일어나는 두통으로 보여지기 때문에 술을 적게 드시는 것이 좋겠습니다"
    },
    "Kin_1": {
        "question": "중2남학생입니다 요즘 따라 머리가 자주 아픕니다 일어섰다가 앉거나 앉았다가 서거나 자다가 일어나면 온몸에 피가 머리에 쏠리는 듯한 느낌에 통증이 있습니다 처음엔 몸도 가누기 힘든적이 있고 위에 행동 시 머리도 요즘들어 더 아파졌습니다 뭐가 문제일까요 요즘 공부때매 장시간 앉아있어서 그런걸까요 잠을 못자서 병원가면 어디 병원 가죠",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 윤영수 입니다 그럴 수도 있고 컨디션 탓에 그러기도 합니다 감기 들어서 그런 경우도 있어요 너무 걱정 마시고 소아청소년과나 신경외과 진료 받아 보세요"
    },
    "Kin_2": {
        "question": "조금만 뛰거나 움직여도 머리가 어지러워요 왜 이럴까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 어지럽고 머리가 무거우신 느낌으로 생각됩니다 뒷목과 상부 흉추가 오랫동안 경직되면 나타나는 현상으로 치료는 뒷목의 두판상근과 4번 흉추의 심부근육을 확인하여 근긴장이 확인되면 머리와 안면 눈 귀의 미세혈류장애 호전을 위한 근육이완 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 가까운 곳의 신경통증관련 병원들을 2곳 이상 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시면 좋겠습니다"
    },
    "Kin_3": {
        "question": "저번주 토요일 저녁부터 머리 흔들면 아파서 참았었는데 수요일날 가보니 비염성 두통이라고 합니다 약을 2일 동안 먹었는데 컨디션은 좋아졌는데 머리 아픔은 사라 지지 않네요 비염성 두통이 1주일 이상 가나요 지금도 코막힘은ㅍ조금 있어요 열은 36도에서 4까지 왔다갔다 하고요 답변 부탁드려요",
        "answer": "두통의 원인은 두피가 굳어 피순환이 늦어 생기네요 손가락 끝으로 스넵으로 두피를 때려 풀어지면 사라지네요  ​  비염과 두통은 같은 원인 다른 증상이예요 고개를 숙여 목근육이 굳어 목을 지나 코로 가는 혈이 장애받아 비염이 된다 해요  ​  부비동은 얼굴에 넓게 펴져 있어 비염이면 다른 질환에도 영향이 많아 하네요  ​  이디든 아픈곳은 때려 풀어주면 좋을거예요 코도 맛사지 해주고 부비동도 맛사지 해주셔요  ​  굽은몸을 펴지게 하는게 좋은 치료법이네요 건강에 보탬이 되길 바래요 혈압은 정상인가요"
    },
    "Kin_4": {
        "question": "농구만 하면 항상 머리가 아픈데 그게 하루종일 가는데 이거 병명은 뭐고 농구 조만간 하면 안되나요",
        "answer": "관련 질병이 있는지는 병원 가서 검사해봐야 하는 부분이니 패스 질문은 농구만 하면 머리가 아프다인데 운동할 때 또는 운동 후에 두통은 대부분 혈액 순환의 문제입니다 운동 전 심리적으로 긴장을 하였거나 추운 상태로 운동을 시작할 경우 목과 어깨가 긴장된 상태로 위쪽으로 혈액 순환이 원활히 되지 못하니 두통이 생기게 됩니다 특히나 추울 때 한다면 목 주변을 포함 머리 쪽 혈관까지 수축한 상태가 되니 더 심해지게 됩니다 운동 전에 몸을 충분히 데우고 운동을 위해 오갈 때 춥지 않도록 해줘야 이러한 두통을 줄일 수 있습니다"
    },
    "Kin_5": {
        "question": "제가 원래 운동을 자주하는데 운동을 안하고2주되고제가 중1이거든요 줄넘기 수행평가하는데 머리가 엄청 아파져서 포기하고 또 나아지는가 싶고 태권도샌드백에 턱걸이5번인가 했는데 다시 아파지고 두통이 와서 자고 일어났는데 머리아파서 등교중지 그리고 하루지나서 참을만해서 학교가고 하교했는데 달리기 하니까 다시 머리가 아프네요 원인이랑 해결방법좀",
        "answer": "안녕하세요 평소에 식사량이 어떻게 되시는지가 궁금합니다 운동이라는 것이 에너지 소비가 많이 되는 것이다 보니 무리해서 하다보면 현재와 같은 증상이 나타날 수 있는데요 몸 컨디션을 먼저 잘 챙겨보시고 운동을 하시길 바라며 두통이 지속적으로 나타난다면 병원에 가셔서 진료를 받아보시는 것도 좋을 것 같습니다 감사합니다  ​  질문자님은 아마 좀 말랐지 않나 싶습니다 머리가 아픈 건 보통 당이 부족해서 그런겁니다 프로틴 말고도 따로 탄수화물이나 간식으로 당을 보충해주길 바랍니다"
    },
    "Kin_6": {
        "question": "제가 충치료를하고 마취도 했는데 머리가 약간 뒤로 되있어서 그럼 머리가 아프거든요 근데 그거 다 끝나고 걷는데 머리가 어질어질해서 휘청거리면서 걸었어요 글고 충치치료는 앞이빨쪽에 했어요 머리가 몇시간째 계속아픈데 왜 아픈거에요",
        "answer": "안녕하세요 대한치과의사협회 네이버 지식인 상담치과의사 최진용 입니다 앞니 치료시는 머리의 위치가 뒤그리고 아래로 치우치므로 어지럽고 두통이 올 수 있습니다 괜찮질테지만 지속되면 내과에 가보시기 바랍니다"
    },
    "Kin_7": {
        "question": "머리가 아까부터 지끈지끈 아파요 평소에 머리 아픈 경우는 많이 앖었는데 열이 나는 걸 잘 인지를 못해서 열 나는지 안나는진 모르겠고 기침은 없어요 그냥 딱 머리만 아프고 열 좀 나는 거 같은데 너무 무서워요 저희 동네에 확진자가 나왔긴한데 어떡하죠 만약 해열제를 먹고 열이 가라앉으면 아닌건가요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정현화 입니다 집에서 3일 지켜 보시고 5도 이상의열 기침 근육통 피로 있으면 1339나 보건소 연락 해서 상담 하세요  ​"
    },
    "Kin_8": {
        "question": "진짜딱 2개만 머리 뒤쪽이 조금씩 아프고 열도 미열38 1도 나는데 왜그러는걸까요 코로나일까요 기침 한번도 안했구요 가래는 아주 조금 근데 가래는 1년전부터 달고 살았어요",
        "answer": "38도이상고열과 가래나오면 좋치않습니다 일단 1339문의하시고요 상담통해 선별진료 도움줄거네요 빠른회복되시기바랍니다  ​"
    },
    "Kin_9": {
        "question": "헬스를 약 1년 정도 한 사람입니다 요즘 헬스를 하려고 가서 웨이트 트레이닝을 하려고 힘을 주는 순간부터 머리가 되게 지끈지끈거리고 아픕니다 그리고 양치하다가 헛구역질을 하게되면 똑같이 뒷머리가 뻣뻣해진거 같으면서 뒷통수가 아프네요 1년정도 운동을 했었는데 추석기간에 2주일을 쉬고 평소보다 가벼운 강도로 했었는데 그 시점부터 통증이 시작되었습니다 혹시 어떤 증상인지 알 수 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신경과 전문의 오경필 입니다  ​   ​  두통에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 증상 양상만을 본다면 원발운동 두통의 가능성이 있습니다 이러한 두통은 저절로 호전 경우가 많지만 심할경우 예방적 약물 치료를 하는 경우도 있습니다 운동은 당분간 중지후 재시작이 약한 강도부터 시작을 권해드립니다  ​  그러나 증상이 반복 지속되거나 의식 저하 구토가 심해지는 등 위험 두통 소견이 보일 경우에는 지주막하 출혈 동맥 박리 경추부 병변 등과 감별이 필요하기 때문에 뇌영상검사 를 통해 위의 위험 두통 원인 감별이 필요합니다 이 경우에는 신경과 진료를 통해 정확한 원인 파악 및 치료를 권해드립니다  ​  자세한 병력 진찰 상태를 알수 없어 짧게 답변 드리는 점 양해바라며 도움되시길 바랍니다 쾌유 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_10": {
        "question": "제가원래 비염을 좀 심하게 앓고있긴한데 요즘 코로나때매 작은 두통이여도 제가 코로나인것같고 그러네요 혹시 목가려움 코막힘 콧물 재채기 머리아픔 이것은 코로나와 가깝나요 혹여나 제가 코로나같아서 1399에 전화를 해봐도 되는건가요",
        "answer": "발열이 없다면 감기일 가능성이 더 높습니다 현재 상태에서 고열과 기침 등이 동반되거나 확진자 방문 장소에 방문한 적이 있다면 선별진료소로 상담 전화해보기 바랍니다 코로나 증상 코로나 확진자 증상 총정리 코로나 증상 비율 논문 자료 코로나 증상을 알아보기 위해서는 확진자의 증상을 살펴보는 것이 가장 정확합니다 중국 우한시의 경험을 바탕으로 영국의 의학 저널이자 의학 학술지인  ​   ﻿  질문자님의 건강이 걱정됩니다  ​  기본적으로 코로나19는 목감기와 증상이 비슷합니다  ​  코로나19에 감염되면 약 14일 추정 의 잠복기를 거친 뒤 ​ 발열  °  ° 오한 근육통 가래를 동반한 기침 숨을 쉴때 가슴통증 등이 있습니다  ​​  일반적으로 마른기침 숨 가쁨 인후통 피로감 가래 두통 객혈 설사 폐렴 증상이 대표적이지만 코로나 19의 증상이 없는 상태에서도 감염력을 가질 수 있다는 연구 결과가 나오고 있습니다  ​  현재 알려진 바로는 코로나 바이러스는 체액 즉 기침을 통한 침방울 가래 콧물 등으로 전파되어 감염됩니다  ​  밀폐된 공간에 여러사람이 있거나 침이 공유될 수 있는 식사는 자제하는 것이 좋습니다  ​  면 마스크로도 충분히 전파 위험을 낮출 수 있습니다  ​  실제로 세계보건기구 는 2월 1일 무증상 감염자의 전파 가능성을 재차 밝혔습니다  ​  다만 무증상 감염자의 전파는 드물 수 있으며 주요 전염 경로가 아닐 수 있다고 발표했습니다  ​  보건복지부도 2월 2일 코로나19는 무증상 경증 환자에서 감염증이 전파되는 경우도 나타나고 있다며  ​  해당 증상들은 차도가 좋아지기도 하지만 일부에서 중증 폐렴을 유발할 가능성이 있어 주의가 요구된다고 밝혔습니다 ​   ​  확진자와 직접 접촉한 사실도 없고 고열이나 기침 증상이 없다면 안심하셔도 될 것 같습니다  ​  하지만 기침이나 고열 증세가 생긴다면 바로 1339로 연락하시기 바랍니다  ​  님께서 건강하시길 간절히 기도드립니다  ​  채택부탁드려요  ​  고맙습니다  ﻿​   ​   ​   ​  코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​   ​  코로나19 자가진단 코로나세이프 자가진단 받으러 가기  ​   ​  코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 고고 코로나19 선별 진료소에서 근무하는 공중보건의 등 현직 의사 9명과 측이 함께 만든 자가진단 서비스는 언제 어디서나 손쉽  ​  인후통코로나 증상 목아픔코로나 증상 발현 시기코로나 증상 설사코로나 증상 두통코로나코로나 증상  ​   ​  콧물코로나 초기증상코로나 검사코로나 확진자 춘천코로나 부천 뉴코아 송파 강남 대성학원 광주코로나  ​   ​  채택시 해피빈은 코로나 관련해서 전액기부됩니다  ​   ​  코로나는 아닐거에요 건강한 하루되세요 1코로나 1코로나  ​"
    },
    "Kin_11": {
        "question": "제가 코로나 시작하기 전 2019년 8월달 부터 약간 숨 쉬기가 힘들었는데 옛날도 그렇고 지금도 그렇고 애들이랑 놀 때나 공부할 때 등등 집중에서 잡생각이 안 들 때는 하나도 안 아프고 괜찮은데 항상 제가 의식 하면 숨쉬기가 힘들어요 그리고 요즘에는 머리도 조금씩 아픈데 진짜 신기한게 머리 아픈게 정말 가끔씩 아팠다가 또 안아팠다가 그래요 저 괜찮은 건가요 요즘 시국에 병원 가기도 좀 그래서",
        "answer": "숨 쉬는게 문제가 되는 원인에는 대략 2가지로 경험상 분류 할수있는데 첫번째 숨 쉬는걸 의식하면서 숨이 차거나 호흡이 좋지않은 느낌이오고 심장이 뛰는분은 공황장애나 스트레스 같은 정신과적인 소견이 있고 둘째 진짜 폐질환이나 기관지 천식으로 숨이찬 환자로 나눌수가 있습니다 은행열매는 옛부터 백과 라고 하여 기침 가래 해소 기관지 천식 폐결핵 치료제로 사용해온 식재료이자 약용식물입니다 2가지 경우를 다 해결 할수있는 음식이 있는데 바로 은행식초발효액 입니다 은행식초가 숨찬데 도움이 된다는건 우연히 알게 됬는데 지인이 폐암으로 폐 절제 수술을 받고 난 뒤 항상 폐활량이 부족 하였는데 폐암의 재발 방지를 위해 은행식초를 드시고 숨찬 증상에 없어졌다고 자랑하고 다닙니다 그분 말고도 기관지 천식 진폐 폐기종 폐쇄성폐질환 폐섬유화 폐렴 등 폐에 관련된 환자중 기침 가래나 숨이찬 분들을 대상으로 임상실험 해본 결과 눈에띄게 증상이 완화되는 것을 발견 하였습니다 약으로는 개발할 자금이나 능력이 없어 발효식품으로 허가내어 공급해 드리고 있습니다 필자도 등산할 때 생수병에 은행식초를 연하게 타서 가지고 다니는데 숨도 안차고 피로가 훨신 덜 합나다 은행열매에는 옻 탄닌등 천연방부물질이 많이 들어있어 발효가 잘 않되는데 식초가 되는데는 최소 3년 8년 9년 발효숙성을 해도 진행형 입니다 오래 발효를 하는 이유는 은행열매에 들어있는 옻과 탄닌이 인체에 해를 주지 않고 무해 하거나 도움이 되는 물질로 바뀌어야 하는데는 기간이 오래 걸리기 때문입니다 지금은 10년숙성 은행식초를 공급하고 있는데 이세상의 어떤 질병에도 도움을 드린다는 것은 확실하게 말할 수 있습니다 한국은행나무연구소는 민간 연구소 이지만 그동안 은행 은행잎 은행식초의 쓰임새에 대하여 임상실험을 많이 했는데 은행나무전체는 혈액순환 개선물질 면역력을 높여주는 물질 호흡기나 폐는 물론이고 흥분쾌락신경전달물질이라는도파민 생성에 관여하여 각종 뇌에서 일어나는 질환에 아주 효능이 있고 심지어 비타민D 모체인 엘고스테린이 함유 되어 있어 칼숨흡수 골다공증 연골재생 까지 한다는 연구결과가 있습니다 10년숙성은행식초는 임산부 젖먹이어린이 노약자 심지어 목에 삽관을 한 환자도 안심하고 복용 할수있는 안전한 천연발효초입니다 한국은행나무연구소"
    },
    "Kin_12": {
        "question": "어제 과식하고 자고 일어나니까 배가 너무 아파서 화장실 왔다갔다가 하고 좀 누워있다가 괜찮아지는것 같아서 다시 잤어요 더시 자고 일어나니까 여운은 남아있지만 괭찮아서 친구랑 노는데 갑저기 기가 멍해졌다가 다시 들어와서 자고 알어나니까 괜팒아졌어요 근데 친구랑 놀때부터 계속 머리가 아파요 그때는 이마쪽이었는데 지금은 눈썹 사이 콧대 쪽이 아프고 아침부터 누워있다가 일어날때 눈이 뿌얘진다 해여되나 뭔가 그런 느낌이에요 저녁 먹고 나니까 속도 울렁거려요 토할꺼 같은 느낌인데 진짜로는 안나오고 병원가야될까요 구냥 둬도 될까요 아침에 손 주물러봤을때 체한건 아닌거 같았어요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상욱 입니다"
    },
    "Kin_13": {
        "question": "저희 지역에서 코로나 바이러스 감염 확진자가 나왔습니다 제가 사는 동네 바로 옆동네이고요 저는 설날에는 다른 지역에 있다가 25일날 집으로 왔는데요 열이 나거나 기침이 나온다거나 그런 증상은 없는데 머리가 너무 깨질듯이 아픕니다 이건 코오나 바이러스 감염 아니겠죠",
        "answer": "기침 발열 그런게 없다면 우선 단순 두통으로 보입니다  ​  약국 가셔서 거풍지보단 1포 3포 정도 사셔서 드셔보시면 호전될것입니다"
    },
    "Kin_14": {
        "question": "유독 커피를 마신 다음에 두통과 화끈거림이 느껴지는게 이거 왜 그런건가요 요즘 코로나가 유행이라 계속 화들짝하게 되네요",
        "answer": "원래 커피마시면 그러신가요 아니면 요즘만 그러신건가요 어쨌든 커피는 드시지 않는 편이 좋겠습니다"
    },
    "Kin_15": {
        "question": "머리가 깨질 듯이 아프고 눈도 무언가를 꾹 올려놨다가 뗀 것 처럼 아파요 이렇게 아픈건 처음인데 왜이러는건가요 학생이라 시험때문에 안먹던 커피를 하루에 한번씩 4일 정도 마시긴했어요 중간중간 새벽에 늦게 자기도 했고 혹시 카페인 때문일까요",
        "answer": "안녕하세요  ​  머리가 깨질듯 아프고 눈도 무언가를 꾹 올려놓았다가 뗀 것처럼 같이 아프신가보네요 커피를 하루에 한번씩 4일 마셨고요  ​  커피와 관련이 있다기보다 눈 머리가 동시에 같이 아프시다면 안압이 올라갔을 가능성이 높습니다  ​  가까운 안과를 방문하셔서 안압 증상이 맞는지 그리고 어떤 염증이 있는지 자세한 확인을 진료 받아보시고 치료 받으시기 바랍니다  ​  안압 눈의 상태가 괜찮다면 편두통 전조증상이기도 하지만 우선 안과진료부터 먼저 받아보시기 바랍니다  ​  답변이 도움 되셨다면 채택 부탁드립니다"
    },
    "Kin_16": {
        "question": "스타벅스 커피가 다른 커피점들에 비해 카페인 함량이 높나요 다른 커피마시면 괜찮은데 스타벅스 커피만 마시면 머리가 너무 아프네요ㅠㅠㅠㅠ 빽다방같은 양이 많은 커피점들 커피 마셔도 아무런 증상이 없는데 스타벅스 커피만 마시면 그러네요 내일 학원을 가야하는데 머리가 아프고 잠이 안와요 어떡하죠ㅠㅠㅠ 밤을 새면 다음날 엄청 고생할 것 같아서요",
        "answer": "ㅠㅠ 아메리카노기준150mg으로 나와있는데 다른커피숍 카페인을 몰라서 스벅꺼만 알려드려용 잠이 안오시면 따뜻하게 데운 우유한컵드시고 잠을 청해보세요 살짝 도움이 되실거에요ㅠ 못자서 어뜨캐요"
    },
    "Kin_17": {
        "question": "다리가 쥐 오듯 저린게 아니라 힘이 안 들어가고 저릿한 느낌이 커요 예전엔 가끔 그랬는데 요즘엔 자주 그래요 특히 밖에 나갔다 오면 더 심한 거 같아요 머리도 아픈데 빈혈이라도 올 것처럼 띵하고 움직일때 좀 심하게 느껴져요 열은 없어요 다리만 힘이 안 들어가는 게 아니라 몸이 전체적으로 힘이 없어지고 집중력도 떨어져서 가만히 누워있는 거 말곤 다른 일도 못하겠어서 너무 스트레스 받아요 원래 장이 안 좋긴한데 다리저리고 머리아플땐 꼭 속도 안 좋아요 관련이 있는 걸까요 혹시 어디가 안 좋아서 이러는 지 어느정도 알 수 있을까요 이런 경우는 어디 병원에 가는 게 좋을까요ㅠㅠ 이럴 때 진통제 먹는 건 효과가 있을까요 아님 무슨 약을 먹어야하나요",
        "answer": "안녕하세요 진통제는 일시적인 효과만 있기 때문에 지속적으로 몸이 아프시다고 하시면 병원을 방문하셔야 합니다 현재 복합적으로 몸에 기운이 없으신 것 같고 몸이 아프신 것 같은데 우선 머리가 아프시고 위장쪽도 안좋으시다고 하니 내과를 먼저 가보시는 게 좋을 것 같습니다 아픈 것을 참는건 몸 건강에 전혀 도움이 되지 않으니 꼭 병원을 방문하여 진료를 받아보시길 바랍니다  ​  효과있음 혈액순환에 도움이 될 손마사지기 추천해드려요 ㅓㅇㅎㅅ ㅓㅇㅎㅅ"
    },
    "Kin_18": {
        "question": "렌즈만 끼면 머리가 깨질듯이 아프고 렌즈를 빼도 렌즈낀날이면 머리가 너무 아픈데 이거 왜이러죠 약먹어도 계속 아파요",
        "answer": "눈 건강이 안 좋거나 건조한데 렌즈를 껴서 부작용으로 그런 불편함을 느끼는거 같네요  ​  일주일 정도 렌즈 끼지말고 안경만 끼고 생활하면 나아질거에요  ​  그래도 불편하거나 이상하면 병원에 가서 검사 후 상담받아보세요"
    },
    "Kin_19": {
        "question": "몇달 전부터 계속 머리가 아프고 감자기 엄청 아팠다가 좀 괜찮아 졌다가해요 뒷통수쪽이 아프기도 하고 가끔은 속도 안좋아요 감기 같지는 않은데 계속 아프니까 너무 불편하고 그래서 질문드려요",
        "answer": "두통으로 힘들어하고 계신 것 같아 안타깝습니다  ​  현재 질문자님의 경우 몇 달전부터 지속된 두통으로 인해 일상생활의 불편함과 더불어 심적 불안감이 커진 상황 같은데요  ​  스트레스나 피로 등으로 목이나 어깨 주변 근육이 경직되면 후두부 신경이 압박을 받아 뒷머리에서 통증이 나타날 수 있습니다 잘못된 자세습관이나 외상 등으로 인해 경추의 정렬에 문제가 생겨도 통증이 발생합니다  ​  두통이나 속안좋음과 같은 증상이 반복된다면 혈액순환 장애 때문은 아닌지 점검해보는 것도 좋은 방법입니다 혈관 내에 쌓인 노폐물이 정상적인 혈액의 흐름을 방해하면 뇌에 충분한 산소와 영양소 공급이 어렵게 되면서 두통이나 위장장애 등을 유발할 수 있기 때문입니다  ​  이런 경우 뇌 혈액순환을 개선하고 저하된 장부의 기능을 회복시켜 주는 치료가 도움이 될 수 있습니다  ​  두통은 누구에게나 찾아오는 익숙한 통증이지만 증상 정도나 빈도에 따라 일상은 물론 삶의 균형까지 휘청하게 할 정도로 위협적인 질환이기도 합니다  ​  아무쪼록 하루 빨리 겪고 계신 통증에서 벗어나 건강한 일상 되찾게 되기를 바랍니다 감사합니다  ​   ​  만일 아래와 같은 증상으로 나타난다면 신경과 등을 방문해 주치의의 권고에 따라 등 관련 검사를 받아볼 것을 권합니다  ​  갑자기 두통이 시작될때 처음으로 심한 두통이 발생할 때 5세 이하 50세 이상에서 새로 발생한 두통일 때 평소 있던 두통이 갑자기 악화되거나 매일 반복될 때 의식소실이나 경련이 동반된 경우 운동이나 성교 중에 발생하거나 악화될 때 빈도가 잦아지거나 더 심해지고 두통의 양상이 변한 경우 팔 다리에 힘이 없고 걸을 때 균형을 잡기 힘든 경우 일반적인 두통의 원인은 혈액순환이 부진해서 오는 것입니다 산소를 가장 많이 필요로 하는 뇌세포에 산소를 충분히 공급하여야 하는데 여하한 사유로 인해 혈액순환이 부진하면 뇌세포에 산소 공급이 부족해져서 두통과 불면증에 가장 먼저 영향을 끼칩니다 소화기관 중에 발생하는 유해물질에 의한 체액의 오염과 정맥혈의 환류 불충분에 의한 모세혈관망의 조직액 간질액 의 순환부전에 의해서 뇌 안에 완전히 기능하지 않는 세포가 생기는 결과로 두통이 발생한다고 합니다 전신에 분포된 혈관에는 혈관수축신경과 혈관확장신경이라는 혈관운동신경이 있는데 혈액순환이 부진해서 혈액이 오염되면 이런 혈관운동신경이 장애를 받아 두통의 원인이 되는 원리입니다 운동이 부족해 혈액순환 펌프작용이 불충분하다면 고치기 힘든 병이 늘거나 두통 권태감 등 불쾌한 증상이 생기고 스트레스 피로 수면부족 등의 원인이 있는 상태에서 발생한 두통은 발목펌프운동을 해서 혈액순환을 좋게 해주면 이런 원인 요소가 해소되고 두통은 자연히 없어진다는 것입니다 혈관성 두통인 편두통 은 잠시 때로는 오랫동안 주로 한 쪽 머리가 아프고 메스껍고 토하기도 하며 심하면 정신을 잃기도 하는데 병원에서 정밀 검사를 해도 원인을 찾지 못해 고생은 고생대로 하는데 이런 경우도 혈액순환을 좋게 해주는 발목펌프운동을 규칙적으로 하는 생활을 하면서 손목펌프운동을 추가로 한다면 더 빠른 효과를 보고 이런 편두통도 사라집니다 두통이 오면 주로 진통제에 의존하는데 진통제를 장기간 먹으면 오히려 악성 두통을 치료하는데 방해가 됩니다 두통의 종류도 많고 모든 두통이 혈액순환과 관련이 있겠지만 뇌종양 뇌졸중 같은 중증의 악성 두통은 초기에 미리 발견하는 것이 중요해서 두통의 신호에 따라 병원의 검사를 통해 건강을 관찰하는 것이 필요합니다 안내 드리는 발목펌프운동을 통해 순환을 좋게 해서 건강을 관리 하시면 좋은 효과를 봅니다 위에 있는 하루 분 평생 건강 네임카드의 홈페이지 고객체험사례에서 두통 소화 혈액순환 을 검색해서 다른 사람들의 사례를 참고 하시면 많은 도움이 될 것입니다  ​  발목펌프운동은 두 다리 무릎 를 펴고 눕거나 앉아서 발목부위에 자극을 주는 간단한 방법으로 혈액순환을 호전시켜 주면 혈액순환이 부진해서 온 질병이 자연치유 되는 운동입니다 아래 영상 참고 하세요 운동기구는 직경 길이 정도의 홍두깨 파이프 맥주병 등입니다 바닥에 누워 복숭아 뼈에서 종아리 쪽으로 정도 위치의 발목부위 밑에 홍두깨를 놉니다 무릎을 펴고 먼저 오른발을 정도 들어 올렸다가 힘을 빼고 홍두깨위에 떨어뜨리기를 번 반복한 다음 왼발로 바꾸며 번마다 다리를 교체 합니다 심장과 종아리가 중력을 똑같이 받게 중력의 원리를 이용해 누운 채로 걷는 운동처럼 다리근육을 수축 이완 시키면서 발목부위에 자극을 주는 운동이며 과학적 원리로 종아리에 고인 체액 혈액 림프액 조직액 등 을 심장으로 강력히 밀어 올려 순환시키는 인체순환원리 운동입니다 장시간 체력과 에너지 소모를 하면서 피로하고 숨이 차게 하는 운동에 비해 펌프운동은 누워서 쉽고 편하게 하면서도 혈액순환을 몇 배 더 높이는 최고의 운동입니다 중력의 힘을 빌려 정맥 흐름을 촉진시켜서 혈액순환을 높이는 과학적 원리여서 운동 하다 보면 어느새 질병이 차도를 보이는 것을 느낄 수 있습니다 년 세월이 오래 지난 후에 채택을 받는 경우가 많습니다 염두에 두셨다가 나이 변화에 따라 발생하는 질병관리 등 건강관리에 활용하시면 좋겠습니다"
    },
    "Kin_20": {
        "question": "안녕하세요 요 며칠 속이 울렁 거리고 답답하고 설사도 해요 ㅠㅠ 머리도 아프고요 숨 쉴때 약간 불편하다는 느낌이있긴한데 왜이러는 걸까요 체해서 그런건가요 역류도 많이 합니다 속도 약간 쓰리구요",
        "answer": "이건 소화가 안되는 증상 입니다 소화는 소화효소가 위와 소화기관에 충분히 공급되어야 잘되게 되는데요 이런 소화효소가 부족해서 소화가 안되면 음식물이 소화되지 않고 위에서 장으로 그대로 내려가는데요 그러면 장에서 이 소화되지 않은 음식물이 억지로 발효 분해되면서 가스가 많이 발생하고 장이 아프고 불편하게 됩니다 그러면 속이 울렁거리고 답답하고 가스가 위로 역류해서 목이 불편하게 됩니다 또 소화가 안되면 장에서 필수영양소가 몸속에 충분히 흡수되지 않게 되어 몸속에서 에너지를 만드는 대사가 안되게 되고 두뇌에 공급되는 영양소가 부족하게 되는 것이죠 그러면 머리가 아프게 됩니다 이런 증상이라 보여집니다 이런 문제는 다시 장내유익균들이 열심히 일을 해서 만드는 소화효소가 위와 소화기관에 충분히 공급되어 소화가 잘되게 해주셔야 좋아집니다 그래서 이제부터 장내유익균들이 열심히 일을 할 수 있도록 그들에게 먹이를 공급해주셔야 합니다 이런 먹이가 조강식품입니다 고분자섬유소를 특수 가공해서 저분자섬유소 가 되게 만든 것이죠 날마다 꾸준히 드셔주시면 점차 소화가 잘되고 장도 편안해지게 되고 변도 정상적으로 잘보게 됩니다 그래야 님의 문제가 해결되는 것입니다"
    },
    "Kin_21": {
        "question": "고등학생입니다 새벽 공부하다가 잠오면 잠깨려고 커피 먹잖아요 근데 전 커피만 먹으면 머리가 아픕니다 봉지에 든 믹스커피부터 아메리카노 카페인이 쎈 스누피 커피까지 다 먹어 봤는데요 그냥 커피면 다 머리아픈거 같아요 그래서 에너지 드링크는 괜찮겠지하고 몬스터 에너지 드링크도 마셔봤는데 똑같은 증세가 나타나더라고요 이유라도 있나요 새벽만 되면 졸려서 커피 먹어야하는데 커피을 못 마십니다 ㅠ 정말 왜 그런거죠 커피 외에 잠 깰 수 있는 방법 추천해주세요",
        "answer": "반갑습니다 로그라운드 입니다  ​  커피에 들어 있으며 다양한 음료에 들어있는 카페인에 대해 간단하게 설명드리겠습니다 커피 말고도 다양한 차 종류에도 들어있습니다 홍차 녹차 등 카페인은 각성의 효과를 가져다 줍니다 심박수를 빨리 뛰게 하여 혈액순환 촉진을 도우며 피로회복 이뇨작용 등에 영향을 줍니다 이런 영향이 사람에게 순간적인 집중력과 활력을 주는것이죠 그래서 에너지 드링크와 운동은 관련이 크게 있는거지요 집중력이 있어야 부상을 방지할 수 있습니다  ​  하지만 과다섭취 시 부작용도 있죠 수면장애 신경과민 등 더 심하면 뇌졸증 발작까지도 유발한다고 하네요  ​  제가 말씀 드릴 수 있는 부분은 아무래도 커피 자체의 카페인 함유량이 아직 벅차서 그런 반응일 수도 있지만 커피도 맛있게 접하시게 되어 즐기신다면 어떨까 싶습니다 좋은 원두로 내린 커피는 아무래도 카페인도 부정적으로 작용하진 않겠죠  ​  저희 로그라운드 는 온라인 스토어를 운영하면서 많은 분들에게 맛있는 원두를 소개하고 블로그와 밴드 활동으로 여러분들과 소통하고 있습니다 로그라운드 원두 검색해주세요 링크 남겨드릴테니 편하게 구경하시고 찾으시는 원두 꼭 만나시길 바라겠습니다 로그라운드 원두 커피 분쇄 콩 가루 로그라운드 로그라운드 엄격한 품질 관리를 통한 신선한 커피 당일 로스팅 그리고 아주 맛있는 커피 당신과 내가 만들어가는 오늘의 기록 로그라운드"
    },
    "Kin_22": {
        "question": "아직 17살밖에 안됐는데 요즘 시험기간이라 약간 폭식하고 단거 머랭쿠키 ㅅ같은거 먹고 그랫더니 머리가 지끈거리고 종종 어지럽네요 참고로 통통합니다 무슨 당뇨 그런건 아니겠죠 운동을 하면 나아질까요 무서워요 답 주세요",
        "answer": "두통약을 드시고 단 음식을 줄여보세요 두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다 운동 하고 채식 하면 좋아집니다  ​  매점 음식 그만 드시고요"
    },
    "Kin_23": {
        "question": "어제 쌍커풀 수술을 했는데 갑자기 오늘 열이나고 머리가 조금 아픈데 어떻게 해야하나요 ㅜㅜㅠ",
        "answer": "안녕하세요 본아이성형외과입니다  ​  눈을 뜰 때 당기는 느낌이 들어 머리에 통증이 생길 수 있습니다  ​  경과를 지켜보시다가 해당 통증이 계속 지속이 된다면 수술을 받으신 병원에서 검진을 받는 것이 가장 바람직합니다  ​  제 답변이 도움되셨길 바라며 더 궁금하신 점이 있으시다면 질문이나 댓글을 달아주시길 바랍니다"
    },
    "Kin_24": {
        "question": "안녕하세요 공부하는 한 학생인데요 얼마 전 부터 속이 엄청 아프더라고요 아침점심 공복에 치킨 먹었는데 갈비뼈 사이가 쿡쿡 찌르듯이 아팠어요 그렇게 잘 가다가 오늘 점심에 일어나자마자 과자 조금 먹고 공부 했는데 갑자기 속이 막 울렁거리고 머리가 딩 하고 막 울리더라고요 빈속이어서 화장실가도 소용이 없는데 물도 마시러고했는데 비린내랑 비린맛이 나더라고요 동생은 또 아무렇지 않대요 아침을 안먹어서 밥도 먹으려고 했는데 속이 너무 울렁거리고 토할거같이 헛구역질도 나오더라고요 몸이 아프다 보니까 작년 4월쯤에 발목 인대 늘어나서 완치된곳도 아프더라고요 이 증상때문에 온몸이 아픈데 어떻게 해야할까요 너무 아파서 미치겠습니다 이시국에 병원 갈수도 없고 뭔 약을 먹어야할지도 모르겠습니다",
        "answer": "급체증상 같아보입니다  ​  소화제 한 번 드셔보세요 안녕하세요 한의학박사 이승훈원장 입니다 질문에 대해 동영상으로 답변을 준비했습니다  ​   ​  답변을 보고 계신 분들중 질문이 있으실 땐 언제든지 제목에 울산 이승훈원장 을 넣어서 질문을 올려주시면 예시 울산 이승훈 원장님 속이 자꾸 울렁거려요 해당 질문을 찾아 답변해 드리겠습니다  ​  가까운 한의원이나 신뢰가는 한의사의 도움을 받아 건강 꼭 되찾으시길 바랍니다 그냥 급체한것이고 소화제 먹으면 되니까 큰병도 아닙니다  ​  한방에는 연라환이라는 약이 있는데 약국 구입가능할수도 있습니다  ​  주 아이월드제약 주 아이월드제약  ​"
    },
    "Kin_25": {
        "question": "제가 잠을 잘못자서 왼쪽 귀뒤가 아팠는데 동생이 머리로 제 머리왼쪽을 방금 모르고 쳤어요 엄청 아팠는데 지금도 머리왼쪽 이 아파요 지끈지끈이요ㅜㅜ혹시 이런거로 뇌에 문제 생길수도 있나요 지금도 멍든거처럼 아파요ㅜ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 귀 뒤의 머리가 아프군요 타박 등에 의해 생긴 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다"
    },
    "Kin_26": {
        "question": "울음 참을때 처럼 목아프고 두통이 조금있어요 손으로 짚어보니 열은 조금 잇는고 같고 기침도 조금 가끔 나와요 코로나일까요 검사받으러 가봐야 할까요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정현화 입니다 코로나와 거리 있어요 집에서 3일 지켜 보시고 5도 이상 열 인후통 기침 있으면 1339나 보건소 연락 해서 상담 받아 보세요  ​"
    },
    "Kin_27": {
        "question": "요즘따라 왼쪽 관자놀이부터 뒷통수까지 막 쑤시는 느낌이 드는데 예전에는 가끔씩 그랬는데 오늘따라 시도때도 없이 그러네요 이거 뭐죠 내공 100겁니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신경과 전문의 오경필 입니다  ​  두통에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 증상 위치 양상만 본다면 원발찌름두통 긴장형 두통 등 원발성 두통의 가능성 고려가 필요하고 진찰 결과에 따라 뇌신경질환 뇌혈관질환 다른 원인도 확인이 필요할 수 있습니다  ​  증상이 반복되거나 진통제에 반응이 없이 지속되신다면 이러한 증상 질환은 신경과에서 담당하므로 진료를 통해 위의 가능성을 확인을 권해드립니다 증상의 양상 진단에 따라 일반 진통제가 아닌 진단에 맞는 약물치료가 필요하며 추가 검사 여부는 진료 진찰 결과에 따라 결정하시면 됩니다  ​  아래의 소견이 보이는 경우에는 위험 두통 가능성이 있으므로 병원 진료 및 뇌영상검사 등이 필요할 수 있습니다  ​  새로운 형태의 심한 두통이 갑자기 시작될 때 이렇게 아프기는 처음이다 망치로 맞은 듯 심한 두통이 갑자기 나타났다 두통이 수일이나 수주에 걸쳐 점차 심해지는 경우 일반 진통제를 수일 복용하였으나 호전이 없는 경우 과로 긴장 기침 용변후 또는 성행위 후에 두통이 나타나는 경우 50세이후 처음으로 두통이 시작되었을때 구역과 구토가 동반 되고 구토증상이 점차 심해지는 경우 열이나고 목이 뻣뻣하며 전신 무기력 근육통 관절통 등이 있는 경우 점차 시력이 떨어지고 팔 다리에 힘이 없거나 걸을때 균형을 잡기 힘든 경우 의식수준이 떨어져 혼미하거나 자꾸 졸거나 자려고 하는경우 과거에 경련 발작을 했던 적이 있거나 머리를 다친후 두통이 발생한 경우 다른 이유로 항응고제를 사용중인 경우 임신 중이거나 암으로 치료중인 경우  ​  자세한 병력 진찰 상태를 알지 못해 정확한 답변 드리지 못하는 점 양해 바라며 참고하셔서 도움되시길 바랍니다 쾌유 바랍니다 감사합니다  ​  참고 대한두통학회"
    },
    "Kin_28": {
        "question": "우선 감기가 걸린건 맞는거같은데 감기가 심해서 질문하는건 아니구요 감기는 조금 걸려서 분당 두세번씩 하는 정도인데요 이제 진짜 묻고싶은질문을 할건데요 기침을할때 그순간에도 머리가 엄청 빡 땡기면서 쪼개지는 느낌이들고 통증이 이마주변으로해서 정수리주변까지쯤 다 오거든요 약한 통증도아니구 좀 많이 아파요 그리구 기침을 안할때에도 일어서있으면 너무 자주 이마주변에 쪼개질듯이 통증이오구 너무 아파요 눈을감고 눈알쪽을 손으로 만져봤더니 윗부분에 손을대면 엄청 아프구요 아랫부분에 대면 안아파요 그리고 목아픈거랑 기침은 평범한거니까 딱히 증상 말씀안해드려도 어떤 증상이실지 아실거같구요 단순히 병원이나 약국가서 약만 처방받으면 돼는걸까요 병원에가서 입원까지 해야하는게 맞는걸까요 일어서있으면 통증이 더심해서 누워있을수밖에없습니다 ㅠㅠ 이 증상이 나고 3일경과중이라 문의드려봅니다",
        "answer": "기침을 하면 전신이 다 흔들리네요 기침을 하여 님과 같이 머리갸 아픈사람은 더무네요  ​  추측이지만 고개를 숙여 목근육이 굳어져 목을지나 머리로 가는 신경이 약해져 생긴 증상일거예요  ​  아픈부위를 손가락끝으로 스넵으로 때려 풀어주고 고개숙이고 몸을 앞으로 굽게 하는 핸드폰을 줄이고 컴할땐 모니터를 높여 고개들고 화면을 보면 좋아지네요  ​  몸살림운동의 등방석 공명튀우기 온몸펴기로 몸을펴고 고개들고 가슴펴고 허리세워 당당한 자세로 생활해주면 좋아질거예요  ​  도움이 되길바래요  ​   ​   ​"
    },
    "Kin_29": {
        "question": "말그대로 코랑 머리가 아파요 약간 이어지듯 아파요 어쩔 때는 숨을 들이마실 때 아프구여 지금은 오른쪽이 아파요 왜이런거에요",
        "answer": "안녕하세요  ​  코 머리가 아프신가보네요 숨을 들이마실 때 특히 아프시고 현재는 오른쪽이 아프신 경우 축농증 증상으로 확인 됩니다  ​  보통 증상이 미미한 경우 약물치료 코세척만으로도 어느정도 효과는 볼 수 있지만 증상이 만성화 되었거나 물혹 비중격만곡증이 같이 동반된 경우에는 전문의와 충분한 상담을 통해 수술을 받으시는 것이 좋습니다  ​  수술치료로는 크게 걱정하실 필요 없이 축농증 내시경 수술을 받으시게 되며 개개인마다 조금은 다르겠지만  ​  마취 진행 후 수술을 하기 때문에 큰 통증은 없는편입니다  ​  답변이 도움 되셨다면 채택 부탁드립니다"
    },
    "Kin_30": {
        "question": "일어나있다가 누웠을때 머리가 전체적으로 아픕니다 머리 방향을 돌리면 아픈 느낌이 달라집니다 피가 고인 느낌 누워있다가 일어나도 머리가 아픕니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다"
    },
    "Kin_31": {
        "question": "저희 어머니께서 항상 운동하면서 땀 흘리고 나면 머리가 아프다고 하시더라구요 저도 종종 땀 흘리고 나면 머리가 아파서 당연한 거라고 생각했었는데 저희 어머니는 매번 그러시니까 걱정이 돼서요 평소에도 머리가 자주 아프셔서 병원가서 정밀 검사도 받았는데 아무 이상 없다고 하시더라구요 혹시 문제가 뭘까요",
        "answer": "안녕하세요 전문 피트니스 트레이너 근육증가 다이어트 운동식단 파트너 멸치공장입니다  ​  산소 부족이실 수 있으세요 요즘같이 마스크 끼고 운동하시면 뒷통수가 아프신거면 거이 이 내용이라고 생각하시면 됩니다  ​   ​  멸치공장 프로필 지식iN 멸치에서 몸짱까지 보다 자세한 운동 루틴 식단 상담은 엑스퍼트에서 멸치공장을 찾아주세요 감사합니다"
    },
    "Kin_32": {
        "question": "안녕하세요 엄마가 갑자기 아프시다는데 가게일을 하셔서 병원을 못가셔서ㅜ여기서라도 물어봅니다 증상 빈열마냥 어지러움 속이 니글거림 구역질함 머리아픔 쓰러질정도래요 제발 빠른 답변부탁드립니다 아빠도 아프신편이라 걱정이 너무 되네요 ㅠㅠ 무슨 병이 예상이 되는지 무슨 음식을 먹으면 나아지는지 제발 알려주세요 나공",
        "answer": "제 감인데 아마 헛소리로 들을 것 같습니다만 부모님을 걱정하는 마음을 보고 글을 써보겠습니다 제가 하는 말을 한번 들어보면 좋을 것 같습니다 전 4개월전에 귀에서 삐소리 쇠가는 소리가 갑자기 생겼습니다 여러 병원에 갔지만 약도 수술로도 나을 수 없는 병이란 것을 알게되고 소리는 점점 커져 귀에서만 들리는게 아니라 뇌명 두명이라고 머리에서도 들리자 정신이 너무 힘들고 밥도 못 먹고 잠도 자기 힘들었습니다 차라리 죽는게 훨씬 나았기 때문에 부모님께 너무 미안하고 슬프지만 어쩔 수 없이 죽으려고 했습니다 그렇게 마지막으로 죽기 전 지푸라기라도 잡는 심정으로 예전에 이름을 바꿔야한다는 말이 생각이 나서 점집에 갔고 굿을 해야한다고 하길래 인터넷을 찾아보다가 제가 살면서 본 사람 중 가장 말을 잘하고 지혜로운 분은 만나게 되어 여러 배움을 얻고 알려주신 수행을 하면서 신기하게 점차 기운이 생기고 병 또한 좋아지고 있습니다 이명이 저절로 완치되는 비율이 인데 그 희망을 갖고 있습니다 그리고 이제는 병이 없어지지 않더라고 살 수 있을 정도로 조금씩 강해지고 있습니다 불교에서 윤회를 말하는 것을 알고있나요 그저 다시 태어나지 않습니다 사람마다 자신의 선악을 그대로 다음생에 가져가서 숙업으로 업병을 앓게 되고 자신의 업보만큼 힘든 삶을 살게 됩니다 지금쯤 이런 질문이 있을 수 있겠네요 전생에 잘못한 죗값을 지금 받는게 공평한 것인가 라고요 그런데 사실 현생에도 비슷한 죄들을 본인도 모르게 이미 만들어냈고 그만큼 불행한 삶을 삽니다 그리고 사람마다 불행을 겪게되는 나이가 다릅니다 하지만 여기에 해결책이 있습니다 자신의 삶을 되돌아보고 스스로 고민하여 조금씩 좋고 선한 방향으로 몸과 마음을 움직이면 됩니다 모든 욕심을 내려놓고 스님이 되라고 권하는 것이 아닙니다 불행한 삶을 회복시키고 전환하는 수행이 존재합니다 믿으실지 모르겠지만 수행을 통해 모든 생명의 병 정신적 육체적 을 치료할 수 있다고 가르칩니다 네이버에 공왕불수행을 검색하시면 다른 수행자분의 블로그에 수행법이 올라와 있습니다 네이버 카페 생명치료희망쉼터에 글이 많이 있습니다 이는 수행을 정진할 수 있게 도움을 줍니다 그리고 유튜브 재가승가원덕명을 검색하여 들으시면 불행한 현재의 삶을 고치는데 도움을 받고 왜 자신이 불행한지와 같은 이유등을 배울 수 있습니다 수행법에 대해서 직접 듣고 싶으시면 카톡 maxroy로 친추를 거셔도 됩니다 저도 많이 부족하고 도움드릴 수 있습니다 그럼 행복한 하루 행복한 인생 본인의 생명을 스스로의 힘으로 고쳐서 찾길 바랍니다 참고로 불교에서는 귀신의 존재를 말합니다 어지럼증 구토증세는 대표적인 귀신의 영향을 받는 때의 증상으로 공왕불수행을 3개월만 하시면 병은 말끔히 사라집니다 인연의 법칙으로 어머니도 아프시고 아버지도 아프신데 어머니께서 꼭 이 수행을 해야하지만 보통의 어른들은 알려줘도 안듣는 경우가 대부분이라 걱정되네요 안되면 본인이라도 수행을 하시면 가족들의 건강은 좋아지게 됩니다"
    },
    "Kin_33": {
        "question": "열은 안나는데 누가 머리를 조이는듯이 아프네요 아이스팩을 대면 더 아파져서 아무것도 안하고있는데 어찌해야하나요",
        "answer": "지금 두통약 1알과 알약 소화제 2알을 같이 복용하면 그 두통은 괜찮을 겁니다"
    },
    "Kin_34": {
        "question": "점심에 밥을 다먹자마자 속이 더부룩하고 토할것같은 느낌이 심하게 나서 토를 두번 했습니다 그러고 나서 약국에서 소화불량제룰 사서 점심 저녁에 먹었고 저녁밥을 먹고 나니 오른쪽 관자놀이쪽이 아픕니다 머리아픔 속은 여전히 더부룩한 상태구요 왜 이런걸까요ㅠㅠㅠ",
        "answer": "살짝 장염이 의심됩니다  ​  설사를 하지 않아도 장염인 경우들이 있는데요 구토를 동반하기도 하고 구토 없이 열이나거나 두통증세를 보이는 경우도 있습니다  ​  체한것 처럼 속이 안좋기도 하구요  ​  음식 조절 하시고 병원에 내원하셔서 진료 받아보시길 추천 드려요"
    },
    "Kin_35": {
        "question": "밤을 새서 잠을 못잔상태로 학교를 갔다가 집가려고 지하철 타는데 머리가 깨질거같고 토나올거같고 앞이 하얗게 변하면서 안보여가지고 내려서 택시타고 집가는데 토가 올라와서 길가에서 차세우고 토했어요ㅠㅠ 왜이러는 걸까요 단순히 잠을 못자서 이러는 건가요",
        "answer": "보통은 체했을때 소화불량일경우 머리가 아프네요 머리로 들어가는 혈관쪽에 산소가 제대로 못가서 머리가 막 아프지요 일단은 약국가서간단한 머리아프고 토나올라고함 말하고 약지어드세요 저같은경우엔 까스활명수마시고나서 머리도 깔끔히낳고그랬었네요"
    },
    "Kin_36": {
        "question": "아들이 열이37 8정도 나오고 기침이나 목아픔은 없구 일어나면 머리가 흔들거리고 어지럽다는데 왜 그럴까요 코로나가 유행이나 무서워요",
        "answer": "안녕하세요 일단 본론으로 들아가자면 열이 8면 미열이네요 아드님이 호흡기 증상을 없으시군요 그러면 요즘에는 사람들이 코로나 때문에 신경 안 쓰고 있지만 요즘 유행하는 게 독감도 있습니다 그러니 독감이나 감기일 가능성이 더 많은 것 같다고 저는 봅니다 일단 병원에 한 번 가 보시고 약을 드시는데 그래도 안 나았는데 어머님이 걱정되신다면 1339에 전화해보세요 그러면 해결방법을 자세히 알려주실겁니다 많이 걱정되신다면 검사를 받아보시는 것도 추천드려요 그래야 어머님 아드님 마음에 한결 편해질거니까요 검사비용은 잘 모르겠어요 내실때는 16만원 정도 내시는데 원래 증상이 있는 사람들은 비용을 안 내는데 아드님은 열은 있고 호흡기 증상을 없으시니까 제가 전문가가 아니라 잘 모르겠네요 죄송합니다 그럼 아드님이 약 먹고 나으셨으면 좋겠네요 독감 검사는 코로나 검사하면 같이 하는 걸로 알고 있습니다 그럼 채택 부탁드립니다"
    },
    "Kin_37": {
        "question": "평소엔 안 아픈데 공부만 하면 머리 왼쪽이 갑자기 지끈지끈 아픈데 왜 이러나요 시험 볼 때도 머리가 너무 아프고 문제집 풀 때도 아파요ㅠㅠ",
        "answer": "너무 심하면 바로 병원에 가서 검사를 받아야 합니다 왜냐하면 두통이 일어날 때는 방치하지 말고 빠르게 해결해야 바로 나을 수 있기 때문입니다 머리가 아프는 두통이 생기는 원인은 다양하며 200여가지 정도의 원인이 있으며 여러 검사를 진행해도 별다른 원인을 찾기 힘들며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통이 발생하는 원인은 보통 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 긴장성 두통 머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 담궐두통 후두신경통 이 있습니다 때문에 일반적인 경우를 기준으로 답변드리겠습니다  ​  두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다"
    },
    "Kin_38": {
        "question": "제발 도와주세요 눈 주위 눈알이 막 땡기더니 주위가 너무 아프고 너무 땡기고 그러기시작했고 그후로 머리 신경까지 너무 땡기는 느낌이 듭니다 진짜 머리가 너무 터질것같고 눈알진짜 뽑아버리고싶을만큼 아픕니다 도와주세요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한영수 입니다 이러한 두통의 원인은 다양하고 증상의 경중이 심하니 정확한 진단을 위한 검사가 필요합니다  ​  가까운 신경과에서 진료받으시고 치료받으시길 바랍니다  ​  문의에 도움이 되었기를 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_39": {
        "question": "금요일날 저녁쯤에 머리 흔들면 조금 아팠었고 어제 하루종일 흔들면 머리가 아파팠었는데 저녁쯤에 많이 아팠어요 오늘은 조금 아픈데 이거 무슨 증상일까요 기침은 없고 열은 도에서 4사이로 왔다갔다해요 답변 부탁드릴께요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다 체온은 하루 두번씩은 재보셔요"
    },
    "Kin_40": {
        "question": "안녕하세요 제가 그저께 저녘에 목감기 기운이 있는거 같았는데 열이 조금 났었습니다 그래서 어제 병원에 갔는데 해열제랑 목아픈거 낮는 약을 주어서 복용중인데 지금까지 열내려서 열은 없는데 일어나거나 가끔씩 머리가 깨질듯이 아픈데 이거는 무슨증상일까요",
        "answer": "두통은 스트레스 혈액순환 장애 소화불량 등 다양한 원인으로 생깁니다 약 복용으로 인한 부작용도 가능하고요 워낙 원인이 다양하여 증상에 따른 조치법을 찾는 것이 도움이 될 수 있습니다 아래 두통완화 다양한 셀프 조치법 영상 첨부하니 동작 중 본인의 증상완화에 도움되는 것을 수차례 해 보세요  ​"
    },
    "Kin_41": {
        "question": "안녕하세요 올해 스물중반인 대학생입니다 군대 제대한지 1년정도가 지나고 있는데 요즘 이상한 현상을 느끼고 있어서 질문드립니다 군에서 체력측정할때 기를 다해 뛰어도 이런 증상이 없었는데 요즘 가까운 초등학교 운동장에서 운동 겸 달리기와 턱걸이를 하고 있습니다 전속력으로 뛰면 한바퀴가 50초정도 되는 트렉인데 하루에 어떻게 뛰냐면 처음시작할 때 1바퀴는 천천히 몸을 풀어주면서 걷다가 2바퀴는 살살 뛰고 또 2바퀴는 조금 속력을 높여서 뜁니다 그다음 쉴겸 턱걸이 몇번 하고 다시 1바퀴를 천천히 뛰다가 마지막 1바퀴를 전력질주 하고 끝납니다 그런데 요즘 자꾸 달리기를 하고 나서 집으로 돌아갈려고 하면 머리가 아파오고 귀가 안들립니다 일단 증상을 설명드리자면 목젖쪽에 공기로 가득찬 무언가가 꽉 막고있는 느낌 숨쉬기가 불편하거나 그러지는 않습니다 잠을 못잘때와 머리 아픔이 비슷합니다 겉이 아픈게 아니고 속이 심장뛰는것처럼 두근두근 대면서 지끈지끈 합니다 귀가 안들리는데 오른쪽 귀만 산에 올라간것 처럼 먹먹해집니다 이런증상이 심해지면 몸이 비틀거릴때도 가끔 있습니다 제가 지금까지 살아오면서 이런증상은 처음이라 당황스럽네요 왜 이런현상이 일어나는걸까요 적절한 대처법이 있을까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 주재형 입니다 지끈거리는 양상의 두통 중 가장 흔한 것은 혈관성 편두통입니다 하지만 한쪽 귀가 먹먹하고 잘 들리지 않는 것은 이비인후과 진료를 받아보시는 것이 좋을 듯 합니다  ​"
    },
    "Kin_42": {
        "question": "어머니께서 최근 몇년간 계속 두통 어깨아픔 등 피로를 많이 느끼시는데 머리가 계속 욱신욱신 아프고 어깨랑 몸이 굳는거 같다는데 혹시 무슨 질병일까요 고혈압 당뇨 있으십니다 MRI찍어볼건데 혹시 저런증상들러 유추할수 있는 질병이 있을까요",
        "answer": "고혈압과 당뇨는 혈액이 탁하고 모세혈관이 막히면서 나타나는 증상입니다 어혈로 인한 혈액순환이 문제가 되면 두통 근육통 담결림 등의 증세들이 나타납니다 혈액을 맑게하여 모세혈관이 개선되어 혈액순환이 좋아지면 혈압과 당뇨 대부분의 불편함이 개선될 것입니다  ​  통증의 원인 어혈을없애는음식 근육통에좋은식품 두통에좋은음식 협심증에좋은식품 담적병에좋은음식 혈액순환에좋은음식 류마티스에좋은식품 관절염에좋은식품 으뜸명의 아날건  ​​한국의서의 고전인 허준의 ’동의보감 에 나오는 ’통즉불통 則不痛 이요 불통즉통 通則痛 이라  ​  두통 어께 통증 등의 원인은 여러가지가 있겠으나 최근에는 이유를 알 수 없는 두통의 대부분은 핸드폰 사용으로 인해 발생하는 경우가 많습니다 핸드폰 전자파는 눈에 보이지 않아 당장 이로 인해 문제가 생겼다고 인지하기가 어렵습니다 하지만 핸드폰 전자파는 세계보건기구에서 규정한 발암물질로 피의 흐름을 방해하고 또한 뇌에 특히 악영향을 미쳐 두통 어지럼증 피로 기억력 감퇴 집중력 장애 등에서 부터 뇌종양 등 심각한 질병을 유발하게 됩니다 귀에 대고 강력한 전자파를 뿜어대는 핸드폰의 사용은 매우 조심할 필요가 있습니다 사용시간을 줄이거나 이어폰을 사용하여 머리에서 거리를 둔다든지 전자파차단 핸드폰케이스 를 사용하는것이 도움이 됩니다 휴대전화 전자파 뇌종양 발병 영향 첫 산재 인정 휴대전화를 장시간 이용한 끝에 뇌종양에 걸려 숨진 한 통신업체 직원에 대해서 근로복지공단이 산업재해를  ​"
    },
    "Kin_43": {
        "question": "갑자기 근육통과 피로감 머리도 아프고 배도 살짝 아프고 명치쪽이 답답한데 어떤 질병일가요 뻐른 답변 부탁합니다",
        "answer": "안녕하세요 보험을 연구하는 사람들의 홍성민 팀장입니다 보험 비교 분석 및 숨은 보험금 찾기 도움드립니다 개인별 맞춤 무료 상담해드리고 있습니다  ​  질문하신 내용을 보니 걱정이 많으실 것 같습니다 본인이 의심되는 질병이 있는데 여기 저기 병원 가기는 부담스럽고 안 가자니 무슨 병인지 몰라서 답답하실 텐데요  ​  병원에 가서 약만 먹으면 되는 작은 질병이라면 문제없겠지만 하지만 만약 큰 질병이나 수술이라도 해야 한다면 걱정은 더 커지시겠지요 그럴 때를 대비해서 병원에 가기 전에 내가 가입된 보험이 어떠한 수술을 보장해 주는지 어떠한 질병을 보장해 주는지 살펴볼 필요가 있습니다  ​  실제로 아무런 증상없다가 갑자기 큰병으로 심적으로 경제적으로 큰 어려움을 격는 분들을 많이 봤습니다 적어도 경제적 어려움에서 벗어날수 있도록 해주는 보험 꼭 필요합니다  ​   ​보험이 없으시거나 잘 모르신다면 부담 없이 문의하시기 바랍니다  ​   ​   ​   ​   ​   ​"
    },
    "Kin_44": {
        "question": "눈두덩이쪽에 욱신하고 이마랑 관자놀이 쪽 앞에가 아파요 뒤쪽은 안아파요 ㅠㅠ 이건 편두통인가요 무슨통이죠 그리고 아플땐 2틀에 한번이나 매일 아프고 안아플땬 몇주는 안아파요 왜이렁거죠 과식할때가 좀 많은데 그이유때문인가여",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 미간의 추미근을 위주로 두통이 있으시군요 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다"
    },
    "Kin_45": {
        "question": "저만 밤 ㅐ우면 머리 아파요 막 열나고요",
        "answer": "피곤하거나 하셔서 그러신듯 하네요 밤을 새거나 하지 마시고 자셔야 하실듯 합니다 피로에 약하신분 같네요 아니요 지속적으로 그러면 검사를 받아보는 것이 좋을 것 같습니다"
    },
    "Kin_46": {
        "question": "제가 거의 2달 가까이 머리가 아파요 막 지속적으로 아픈게 아니라 아프면 30분 아프고 멈추고 또 아프고 이게 반복 됩니다 열도 미열37 3정도 나고요 코로나 인가 싶었는데 기침도 없고 의심증상 거의 없어요 이유가 제가 스마트폰을 너무 오래봐서 그런가요 병원에 가서 정밀검사 해야할까요",
        "answer": "몸 속 다른 곳에는 이상이 없고 머리만 반복적으로 아프다면 신경과 방문해 보세요 두통 편두통 머리 아픔 어지러움 이런 현상은 뇌로 피가 잘 흐르지 못해 산소와 영양분이 공급이 잘 안될때 나타나는 증상입니다 원인은 고혈압 심혈관질환 신경성 스트레스 저혈압 빈혈 영양결핍 영양 불균형 면역력저하 체력 약화 등 다양합니다"
    },
    "Kin_47": {
        "question": "연초피다가 어제부터 버블스틱 폇는데 필때마다 좀많이 빨면 머리가 아프고 목이 아프네요 머리가 아픈느낌이 그차가운거 많이먹으면 머리가아픈거랑 같아요 왜그론거죠",
        "answer": "약간 멘솔들어있어서 좀 띵한거 아닐까요 저도 버블스틱 쓰긴하는데 띵한건 아직 못느껴봤네요 그럼 채택 부탁드립니당 ㅎㅎ 저도 머리가 띵하네요 멘솔인데요 왜그런지 모르겠네요"
    },
    "Kin_48": {
        "question": "몇일전에 술먹고 술병이나서 토를 위액까지 정말 많이 한 날 이후로 머리를 움직이거나 웃을때 머리가 너무 아파요 ㅠㅠ 어떻게하죠",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다"
    },
    "Kin_49": {
        "question": "다이어트를 시작한 14살 학생입니다 어제 부터 다이어트를 시작했는데 먹는량 이 줄어들어서 그런지 계속 머리가 아픔니다 혹시 머리 안아프게 하는법 있을까여 ㅎㅎ",
        "answer": "먹는양이 줄었다고 해서 머리가 아픈 것은 아닙니다 혹시 잠을 잘 못 잤다거나 급하게 먹었다거나 여러가지 원인이 있을 수가 있죠ㅎㅎ  ​  다이어트로 인한 스트레스성 두통일 경우에는 간단한 두통약 하나드시고 스트레스 받으시면 안돼요  ​  다이어트 성공하세요 화이팅  ​  도움이 되셨다면 채택부탁드리고 궁금하신 점은 질문 해주세요  ​"
    },
    "Kin_50": {
        "question": "어릴 땐 한 한달에 한번 나타나다가 지금 고등학생인데 거의 1년에 5번 할까 말까 수준이긴 한데요 목을 갑작스레 젖힐 때 자의로 예를 들어 춤 추거나 목 스트레칭 하거나 그냥 가만히 있다가 고개 돌릴 때도 머리 뒤가 약간 뚝 느낌 나면서 한 곳이 엄청 아픕니다 전체적으로 아픈게 아니고 한 곳이 집중적으로 아파요 진짜 그 부분 돌로 쎄게 맞은 느낌 심지어 이 아픈 부분이 그때마다 좀 달라요 거의 머리 밑 쪽 목이랑 가까운쪽 이긴 하지만 아픔이 작은 부분 응축적으로 아프다가 시간지나면 옅게 흩어지다가 짧게는 몇초 길게는 1분안에 통증이 사라져요 어릴땐 머리를 너무 세게 묶는 등 이런 이유인줄 알았는데 지금은 머리도 안묶고 전혀 이유가 될 것이 없는데도 계속 증상이 나타나요ㅠㅠ 병원을 가봐야 할까요 너무 가끔 일어나는 일이라 가기에도 뭐하고 그렇다고 나두자니 아플 때는 진짜 아파서 두렵고 ㅠㅠ 이게 무슨 현상일까요",
        "answer": "안녕하십니까 지식iN 사룰 입니다  ☜   ​  어릴 땐 한 한달에 한번 나타나다가 지금 고등학생인데 거의 1년에 5번 할까 말까 수준이긴 한데요 목을 갑작스레 젖힐 때 자의로 예를 들어 춤 추거나 목 스트레칭 하거나 그냥 가만히 있다가 고개 돌릴 때도 머리 뒤가 약간 뚝 느낌 나면서 한 곳이 엄청 아픕니다 목등뼈를 삐끗한 것을 조리하지 않아서 오는 증상 같습니다 전체적으로 아픈게 아니고 한 곳이 집중적으로 아파요 진짜 그 부분 돌로 쎄게 맞은 느낌 심지어 이 아픈 부분이 그때마다 좀 달라요 거의 머리 밑 쪽 목이랑 가까운쪽 이긴 하지만 아픔이 작은 부분 응축적으로 아프다가 시간지나면 옅게 흩어지다가 짧게는 몇초 길게는 1분안에 통증이 사라져요 검진으론 안 되고 CT나 검진이 필요한데요  ​  어릴땐 머리를 너무 세게 묶는 등 이런 이유인줄 알았는데 지금은 머리도 안묶고 전혀 이유가 될 것이 없는데도 계속 증상이 나타나요ㅠㅠ 병원을 가봐야 할까요 종합병원 경추 목등뼈 외과나 신경외과로 가서 검진이 필요하겠지만  ​  너무 가끔 일어나는 일이라 가기에도 뭐하고 그렇다고 나두자니 아플 때는 진짜 아파서 두렵고 ㅠㅠ 이게 무슨 현상일까요 어릴 때부터 그랬다면 심각한 증상은 아니니 너무 걱정하진 마시고 종합병원 재활의학과로 가서 카이로프랙틱을 한 번 받아서 교정하고 목 보호대를 착용해서 약국에서 소염제를 사서 먹고 비닐을 덮어서 20분 정도 냉찜질을 3일 정도 해준 후 온찜질로 바꿔서 최소한 6주 정도는 해줘야 좋아질 거 같습니다 만약 좋아지지 않으면 경추 외과로 가서 검진받고 깁스를 착용해서 위처럼 조리해야 하고요  ​  안녕히 계십시오  ☜  출처 무턱대고 병원들 가들 마라 분안의학 案醫學  ​"
    },
    "Kin_51": {
        "question": "머리가 지끈 거리면서 아픈게 아니라 이마랑 옆통수쪽이 누르면 아픈데 이건 뭔가요 자고 일어났는데 안 만지면 괜찮고 누르면 멍 든것 처럼 아픕니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 자발 통증보다는 눌러서 아픈 압통만 있군요 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다  ​"
    },
    "Kin_52": {
        "question": "컬러렌즈를 낀지 한 1년 넘은 사람 입니다 근데 렌즈를 끼면 머리가 너무 아프고 빼도 아프네요 ㅠㅠ 전에 썻던 렌즈를 통에 보관을 안하고 그냥 바닥에 두고 다음날 리뉴에 넣어서 살린뒤 착용 한적이 많아서 그런걸 까요 ㅠㅠ 새로 렌즈를 샀는데도 눈이 뻑뻑하고 아프고 충혈되고 머리아픔이 있는데 인공눈물을 넣어도 얼마 안가서 또 뻑뻑하고 제대로 눈도 못뜨겟네요 ㅠㅠㅠ 어케해야하죠",
        "answer": "렌즈 부작용인거 같네요  ​  1달 정도렌즈 끼지말고 안경만 끼고 생활하고 일찍 자고 일찍 일어나보세요  ​  폰도 안해야 되요"
    },
    "Kin_53": {
        "question": "아침에 일어나서 설사를 엄청하다가 화장실 4번정도 갔어요그리고 일을하는데머리가 아프고 윗배도 아픈거에요 좀 어지럽고 몸에 힘도없는데 토가 나올꺼같애서 토하러 갔는데 먹은게 별로없어서 토도 많이 안하고 했는데 머리가 계속아파요 지사제 먹으니까 똥은 안나오는데 타이레놀 갔이 먹었었는데 머리는 지금도 아파요 열도 좀 있고 코로나 아니겠져 아니면 무슨 질병일까요",
        "answer": "제 경험으로 봤을때 체하신것 같습니다 체해도 열도 고열로 뜨고 두통도 오드라구요 참고바랄게요 타이레놀은 열났을때 먹는약입니다 안녕하세요 건강팔로워 입니다 정확한 사항은 병원에 내원하셔서 검진받으시는 것을 권장드리며 아래 내용은 참고 부탁드립니다 변비 설사 과민성대장증후군 복통 등의 장 계열 관련 질환의 원인은 크게 2가지 입니다  ​  장기능의 저하 장에서 영양분을 제대로 흡수하지 못하기 때문에 마른변을 보는 변비 묽은변을 보는 설사가 발생 가스 발생으로 인해 복통 복부팽만 방귀 등이 나타나게 됨  ​   ♠ 장기능 저하로 인한 장계열 질환의 주 증상 긴장하면 배가 아픈경우가 있다 식사후 화장실를 바로 가는 경우가 많다 차가운 음식을 먹으면 배가 자주 아프거나 설사를 하는 경우가 있다 술을 마신 다음날 설사를 자주 한다 맵거나 자극적인 음식을 먹으면 복통과 설사를 하는 경우가 있다 변비가 나타나거나 변을 볼 때 검은 변 등이 나온다  ​  소화불량 소화불량으로 인하여 위에서 음식물이 제대로 소화되지 못하고 장으로 내려가게되면 복통 변비 설사 등을 유발할 수 있음  ​   ♠ 소화불량으로 인한 장계열 질환의 주요 증상 속이 편하지 못하다 속쓰림 속메쓰꺼움 트림 속울렁거림 등 속이 좋지 않은 증상과 함께 복통이 나타난다 가슴통증이 심하다 관련 증상에 따른 상황입니다 이에 해당하는지 체크해보세요 병원에서 내시경 등 다양한 검사를 했지만 별 다른 이상이 없다고 하지만 이유도 모르게 복통 변비 설사가 반복되어 힘들어 하는 경우 식사를 하거나 스트레스가 생기면 배에 가스가 차고 아프며 배변 후에는 통증이 사라지곤 하는 경우 잦은 복통 및 설사 때문에 외부에서의 생활이 불편한 경우 배에서 지속적으로 소리가 나거나 잦은 방귀로 인한 생활이 불편한 경우 심할 때는 여러번 화장실을 가고 화장실이 근처에 없으면 불안한 경우 타인과의 식사나 술자리 중 배가 아프다고 내색하기 힘들만큼 갑자기 아픈 경우  ​   ※ 왜 이런 증상들이 발생할까 잦은 스트레스를 받거나 긴장하게 되면 교감신경이 항진되어 위장관으로 가야할 혈액이 뇌와 근육으로 집중되어 소화액이 정상적으로 분비되지않고 위장관 혈액이 부족해져 소화가 잘안되고 복통과 설사를 유발하게 됩니다 대부분의 사람들이 조금 지나면 괜찮아 지겠지 라는 마음으로 있다가 증상이 더욱 심해지고 변비는 먹는 음식이나 수분 함량이 부족할 때 혹은 심리적인 원인으로 대장 운동이 저하될 때 주로 발생합니다 더 이상 복통 및 설사 변비를 그냥 지나치지 마시고 아래 내용을 잘 실천하여 불편함을 해소해야만 합니다  ​   ※ 증상을 해결할 수 있는 방법 항상 긍정적인 생각을 하려 노력하고 스트레스 관리를 꾸준히 해야합니다 항상 스스로에게 만족하고 긍정적인 마음을 갖도록 노력하면 예민함과 스트레스를 해소할 수 있도록 노력해야 합니다 명상이나 취미 활동을 통한 스트레스를 꼭 해소해주시기 바랍니다  ​  변의 색깔 확인하고 주의해야 합니다 황토색 갈색 정상적인 변 검정 계열 변비 변이 장에 오래 머물수록 색이 진해지는 현상발생 흰색 노란색 연갈색 영양 부족일 때 빨간 계열 혈변 치질 대장질환 등을 의심 단 전날 매운 음식을 먹었을 경우 몇일간 관찰 필요 녹색 계열 식중독일 위험성이 높음 단 담즙의 과다분비 채소 섭취 가능성 파악 및 몇일간 관찰 필요  ​   ♠ 복통 및 설사 변비를 해결하는 생활 수칙 규칙 생활을 할 수 있도록 하고 기상 취침 식사등의 시간이 불규칙하게 되지 않도록 주의하고 식사 후 바로 눕지 않기 정해진 시간에 배변을 보는 습관을 들이기 스트레스 때문에 위가 아프거나 설사가 시작된 것 같으면 한번 명상의 시간을 갖어 기분이 안정되고 스트레스 해소하기 소화기관에 좋은 음식을 자주 먹기 대추 양배추 감자 감 생강 마늘등 소화기관 장 에 좋은 건강기능식품을 섭취하기 시간 날 때마다 복근운동 생활화하기 윗몸일으키기 내장기능을 향상 시켜 소화흡수 도움 따뜻한 물을 자주 마시기 하루에 자주자주 총 2리터 차가운 음식과 면 종류의 음식은 될 수 있으면 피하기 되도록 음주는 자제하기 음식을 짜게 먹지 않으며 카페인 기름진 음식은 될 수 있으면 적게 먹기 잦은 설사를 하더라도 적당한 식사하기  ​   ♠ 복통 및 설사 변비에 좋은 건강기능식품 우리가 평소에 몸 건강을 위해서 영양제를 챙겨 먹듯이 복통 및 설사 변비 등이 소화불량과 장기능 저하가 원인이 되는 경우가 많으므로 만약 지속적으로 증상이 발생되면 관련된 영양제 건강기능식품 를 챙겨 먹는 것도 좋습니다 여기서 의약품과 건강기능식품의 차이가 있는데 의약품은 흔히 병원이나 약국에서 처방해주는 것으로 해당 문제가 되는 염증을 직접해결해주는 것과 반면 건강기능식품은 약국 및 인터넷 등에서 흔히 구입하실 수 있으며 사전에 예방하기 위해서 먹는 것으로 보면 됩니다 설사를 예로 들면 지사제 등의 의약품은 응고 약물을 통해 설사를 직접 해결해주는 것이고  ​  건강기능식품은 위나 장의 기능을 더 활성화있게 하여 애초에 해당 증상을 예방해주는 것이라 보면 됩니다  ​  소화불량에 좋은 건강기능식품 아티초크 원료 식약처 개별인정형 건강기능식품 양배추 원료 함유 제품  ​  소화불량 건강기능식품 추천 소하튼 블로그 체험단에서 매우 인기있는 제품 위양배추 오픈마켓에서 평점 별 5개 제품  ​  장 기능 개선에 좋은 건강기능식품 알로에겔 원료 다당체 함유로 배변에 도움 프로바이오틱스 유산균 장 기능 활성 배변에 도움 함유 제품  ​  장 기능 개선 건강기능식품 추천 알로에겔 제품 대표적으로 허벌라이프와 허브보리 제품이 있습니다 허벌라이프는 짜먹는 원통형 허브보리 알로에겔은 낱개 포장형으로 휴대가 간편  ​  프로바이오틱스 유산균 제품 대표적으로 락토핏 비타민하고 같이 혼합되어 있는 천연스토리 유산균이 있습니다 고려사항은 균 수 제조일로부터 1년 안된 상품 등  ​  단 이 제품 등을 검색으로 찾을 시 반드시 구입 전 식약처에서 인증한 건강기능식품 인지를 확인해야 합니다 대부분의 제품들이 식약처에서 인증받지 못한 기타가공식품 이 많습니다 꼭 확인하시고 구매하세요  ​  답변이 도움이 되었길 바랍니다"
    },
    "Kin_54": {
        "question": "제가 어제 매운 음식을 먹어서 그런가 배꼽 보다 쫌 위 왼쪽 배가 너무 아파요 배 아픈곳 허리 도 아프구요 그것때매 머리도 계속 두통이 있는것 같아요 왜그럴까요ㅠㅠ 계속 속도 미식꺼리는데ㅜㅜ",
        "answer": "저는 매운걸 못먹는데 좋아해서 많아 먹거든요 ㅠㅠ 근데 밤에는 삼가하세요 저도 그럴때 많아서 병원가보면 위염이라 그래서 엄청 고생했어요 밤이라서 그런걸 수도 있으니깐 아침에 일어나서 그때까지 아프면 병원 꼭 가셔요 ㅠㅠ아프지마세욤"
    },
    "Kin_55": {
        "question": "엄마가 놀러겄다가 칵테일 조금 마시고 차에 탔는데 토하고 머리가 너무 아프데요 지듬 화장실 들어갔는데 아파서 일어나지도 못하겠다구 하고 어떻게 해야할까용 혹시 증상이 뭔가요",
        "answer": "알코올이 몸에 흡수가 안되서 그래요 약국이나 편의점에서 숙취 해소되는 약 구입해서 복용 하시게 해드려 보세요"
    },
    "Kin_56": {
        "question": "머리랑 귀랑 이랑 같이 아픈데 무슨 증상인지 아시나용ㅜㅜ",
        "answer": "귀에 통증이오면 원래 머리로도 올라오는거라서 병원을 가셔서 받아보시는게 좋지만 중이염이 혹 아닐까 가장 의심이 됩니다  ​  채택 후 문의주시면 자세한 답변 안내해드리겠습니다 피곤해서그럽니다"
    },
    "Kin_57": {
        "question": "일반적인 두통이라기 보다는 안경테가 머리랑 닿는곳 있잖아요 거기를 안경테가 너무 조여서 오랫동안 쓰고 있으면 머리가 너무 아픕니다 제가 안경바꾼지 이틀째인데 아직 적응이 안되어서 일까요 아니면 안경테가 문제인 걸까요",
        "answer": "안경테가 작은거로봅니다 안경점에서 작다고 말하면 바꿔줄거로보네요 그래도 아프면 안과캐어하세요 도움줄거로봅니다 보다 예민한 분이 있습니다 구입한 안경원에서 불편을 말하세요"
    },
    "Kin_58": {
        "question": "초코우유 초코월드콘을 먹었는데 머리가 웅하고 멍하고 지끈거려요 왜그런가요",
        "answer": "질문자님은 당뇨가 온 것으로 보입니다 내일 오후 5시부터 금식하셔서 내일모레 수요일 오전에 공복인 상태로 동네 내과나 가정의학과 진료받으시고 혈당 측정해봐야 합니다"
    },
    "Kin_59": {
        "question": "이틀전부터 자고있으면 새벽두시만되면 오한이 심하게옵니다 이여름에 겨울이불까지 덮고있어도 오들오들떨리구 발이차가워서 정말 고통스러운데 그렇게 지쳐 잠들어서 한시간쯤있으면 이젠 발열이 심하게옵니다 너무너무 열이마니나서 고통스럽더라구요 설사와 머리아픔은 낯에 나타나구요 근육도 너무아프고 약국에서 소염진통제 그거처방해줘서 먹었는데 먹을때뿐이더라구요 냉방병일까요",
        "answer": "설사는 장내면역력이 저하되어서 나타나는 증상 입니다  ​  우리몸은 세균숲 즉 영어로 바이옴이라고 합니다 즉 내가 피곤하면 내 몸의 균들도 스트래스로 인해 장내가 그 만큼 예민하다고 보시면 됩니다 그러다보니 현대를 살아가는 우리는 누구나 장 피부트러블에 노출되어 있다고 해도 과언이 아닐 것입니다  ​  장건강이 건강의 척도로 그 만큼 중요한 것 입니다 장내 환경은 그날에 드신음식의량과 종류 장운동과 흡수력 숙면 수분량 정신적 스트레스등에서 수시고 달라집니다 장내 개스생성과 트림이나 복부팽만이나 복통이나 설사증상 등은 장관 내 유해균이 많으면 발생되는 증상으로 설사가 잦아지는 현상 배속이 갑자기 개스가 차는 현상 복통이 생기는 현상 장관에 생기게 되는 증상입니더 생활속의 스트레스는 위장기관이나 장기능의 위축을 갖져오고 소화효소 분비나 위산분비의 이상 및 트림이나 개스 생성의 심화 증상 등을 초래하기도 합니다  ​  사람들 대장 내에서는 유해균들에 의해 작용을 받아 당질은 발효되어 수소 이산화탄소 메탄 등의 가스를 발생시키고 단백질은 부패되어 황화수소 인돌 스카톨 암모니아 등을 발생하며 사람의 장내 환경 차이에 따라 장내에 머물게 되기도 합니다  ​  소장 내에서 음식물 소화 와중에서 분해물 중 장내 미생물에 의한 것으로 유해균에 의한 개스생성이 위로 올라왔다면 장내 유익균 위주의 장내 환경으로 변환은 중요합니다  ​  유산균도 꼼꼼히 따져 보시고 신중하게 결정하시기 바랍니다 균주중에서도 얼마나 건강한지 얼마나 완벽한 코팅으로 장내 까지 살아갈수 있는 지와 어떤 성분 식물성 인지 가 중요 합니다 그 중요한 유산균은 아래 네임카드의 사용후기를 보시면 됩니다  ​  사진 설명을 입력하세요  ​  사진 설명을 입력하세요  ​  사진 설명을 입력하세요  ​   ​  사진 설명을 입력하세요 우리 인체의 항상성을 유도하는 강력한 유익균 섭취로서 세균성이나 알러지성의 피부염들도 치료되는 실제 모습 개스로 인해 위가 부풀어 오르는 현상 배변시 설사가 생기는 현상 변비현상 등 이런 현상은 유해균이 장내에 많을 시 나타나는 현상으로 보여집니다 이런 모두의 현상을 한꺼번에 해결가능합니다 과민성 대장증후군 염증성 장질환 은 주로 유해균 침입원인에 의해 일어나는 장질환으로 질병으로는 크론병인 와 궤양성대장염인 을 일으키는 데요 Disease장내에 소화기관에 광범위하게 부분적으로 다 나타나며 colitis은 특히 대장쪽에 많이 분포되어 있어 둘다 공통적으로는 소화불량 설사 혈변 체중감소 정말 심한 경우엔 대장암을 일으키기도 합니다 이러한 것들이 우리의 식습관 인스턴트 식품과 같이 서구식 음식 문화때문에 우리나라의 고유의 전통발효음식을 먹는 습관이 점점 줄고있습니다 그런 질환을 해결하는 방법은 바로 발육력과 증식력이 강한 강력한 유산균이 모두를 해결해드립니다 유산균은 최근 뉴스 기사에 보면 첫번째 급성 설사 에 막아주고 아토피성 피부염 과민성 대장 증후군 를 예방 치유해줍니다 그래서 무조건 유산균이면 다 치료가 될 것이다 라고 생각하실 수 있는데요 우리들 장에 정착하여 유해균을 억제 시키고 유익균을 증가 시켜야 하는 강력한 유산균이 필요한데 동물성 유산균보다 더 강한 식물성 유산균으로 유명한 김치 유익균인 유산균이 탁월한 것으로 알려져 있습니다 지속적인 고통을 주는 과민성 대장증후군은 장내에 있는 소화를 담당하고 기존에 장내에 존재하고 있는 대장균들의 유지를 담당하고 있는 장점막들이 존재하고 있는데 그 점막들이 대장증후군에 의해 많이 손상 당하고 그 점막의 형태를 많이 깨뜨려서 우리에게 많은 소화불량 설사 혈변 체중감소를 일으키는데요 장관에서 강력하게 생동하는 유익균은 점막을 감싸주어 보호를 함으로써 소화를 좋게 해주는 방향으로 나아가 우리에게 쾌변을 볼 수 있게 해줍니다 질환이 진척되면 생기기도 하는 혈변이라는 것은 그러한 점막들이 깨져서 나오는 피와 함께 변이 섞여서 나오는 것을 혈변이라고 합니다 점막을 감싸주는 기능식품은 당연 이 혈변을 막아주는 데 큰 효과를 보여줍니다 다시 발병전 처음으로 정상적인 소화상태를 복원시켜주고 유익균의 증가를 도와 우리 장내에 깨끗하게 하고 유해균의 증식을 억제 시킵니다 우리면역계의 이상이 소장에서 만들어집니다 IgA와 같은 면역항체 생성촉진을 통해 소장 점막 건강을 이루고 모세혈관과 림프관을 통해 피부로 전이된 면역항체는 아주 맑은 피부를 만들어냅니다  ​  사진 설명을 입력하세요  ​  사진 설명을 입력하세요  ​  사진 설명을 입력하세요  ​  사진 설명을 입력하세요  ​   ​  사진 설명을 입력하세요  ​  사진 설명을 입력하세요 우리 장내에서 발육력과 증식력이 강력한 유산균 섭취로서 장관면역 균형체계를 만들어 극심한 피 부염들이 치료되는 모습 처방으로 인한 양약은 장내 유해균과 유익균을 동시에 사멸시키면서 장내 좋은 유익균이 증식할수 있는 환경마저 변형시키고 간기능마저 악화시키며 사용을 중지하게되면 그 전보다 더 심해져 고통에 시달리고 있으니 신중하게 고민하시기 바랍니다  ​  극심한 악성의 과민성대장증후군도 장염도 무조건 빠르게 치료된 수많은 사례와 상세한 치료정보는 바로 아래 네모칸 네임카드 내 사이트의 사용후기를 보세요  ​  도움되셨으면 추천해주시고 꼭 채택해주세요 감사합니다"
    },
    "Kin_60": {
        "question": "23세입니다 오른쪽 뒷통수가옆에 누르면 아프고 그쪽으로 누우연 압박돼서 아파요ㅜㅜ 뭔가 혈관이 눌리는 그런기분 터질까봐 무서워요ㅋㅋㅋ 가만히있음 안아픔 왜그런가요 요즘 잠을 편하게 못자고 스트레스를 좀 받앟흡니다",
        "answer": "관련 증상은 경추에서 기인한 경우가 많습니다 사진으로 보여드리는 근육의 뭉침에 의한것인데 그 근육은 목디스크때 잘 뭉칩니다 날개죽지 통증 목 통증 두통등 20대 초반에서 흔한 이유는 장시간의 컴퓨터 사용 스마트폰 사용등으로 인한 고개숙임 자세를 오래 하시는 경우 발생합니다 안심하시고 컴퓨터 사용을 줄이시고 스마트폰 사용을 줄이시면 증상이 호전이 되며 그렇게 하셔도 좋아지지 않을 경우 가까운 병원에 가셔서 진료를 받아보시면 됩니다  ​"
    },
    "Kin_61": {
        "question": "중3 여학생입니다 5월 27일에 개학을 하고 그때부터 오늘 1시간전까지만 해도 몽롱하고 어지러웠는데 지금은 조금 괜찮아졌다가 어지럽다기 보단 머리가 너무 아픕니다ㅠㅠ 뒷머리 가운데에서 조금 왼쪽부분 평소엔 어지러워서 가끔 휘청할때도 있고 푹자고 일어나도 몽롱하고 시야가 흐린데 이러다 갑자기 학교에서 무슨일이라도 일어나는게 아닐지 걱정이 되네요ㅠㅠ 무슨 증상이고 원인이 뭔지 제발 알려주세요ㅠㅠ",
        "answer": "아이고 ㅠㅠ 저도 그런 적 많은데요 정확하게는 잘 모르겠지만 저는 비타민 같은거 꾸준히 챙겨먹으니까 괜찮아지더라구요 그런데도 계속 어지럽고 그러시면 부모님께 말씀드리고 병원 한 번 가보세요 늘 건강 잘챙기시고 건강하세요 음 학교 등교후 머리아프고 어지러웠다면 스트레스일수도 있구요 요즘엔 마스크를 착용하니까 산소부족일수도 있을것 같네요 지속된다면 검사하는것 말고는 답이 없어요 심해지거나 계속된다면 대학병원가서 검사해보세요 머리가 아프는 두통이 생기는 원인은 다양하며 200여가지 정도의 원인이 있으며 여러 검사를 진행해도 별다른 원인을 찾기 힘들며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통이 발생하는 원인은 보통 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 긴장성 두통 머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 담궐두통 후두신경통 이 있습니다 때문에 일반적인 경우를 기준으로 답변드리겠습니다  ​  두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다  ​  안녕하세요  ​  두통이 심하시군요 이 문제가 오는 이유는 머리에 피가 잘 흐리지 못할 때 옵니다 결국 혈액순환장애라고 볼 수 있습니다 원인은 여러 가지가 있을 수 있겠으나 크게 두 가지로 볼 수 있는데 하나는 발과 발가락이 고장 나면서 몸을 똑 바로 세울 수 없을 때 목뒷근육이 당기고 뻐근하면서 두통증이 오기도 하며 또 하나는 머리에 있는 동맥이 잘 흐르지 못할 때 편두통이 오는 경우가 있습니다 이 편두통 이 있는 분들을 보면 머리에 부종이 생겨서 혈관이 압박을 받고 있는 상태에 있습니다 알고 보면 문제는 의외로 간단할 수 있습니다 하지만 어떤 관점에서 보느냐가 중요하지요  ​  그러므로 고장 난 발과 발가락을 먼저 치료하고 머리에 혈관마사지를 해줘서 피가 다시 잘 흐르게 해주면 두통증 혹은 편두통은 사라지게 됩니다 이것은 새로 발견된 자연의학의 자연 치료로서 우리 몸의 구조와 작동원리가 자연법칙에 따라 어떻게 작동하며 어떤 문제가 원인이 되어 문제를 일으키고 있는지를 찾아 내서 근원적으로 치료하는 것으로 조건이 갖춰질 때 몸이 스스로 치료하고 회복하며 원래의 건강한 상태로 되돌아 가는 것입니다 아무리 약을 먹고 여러 가지 치료로도 안 될 때 이 자연치료는 두통 해소에 도움이 될 것입니다  ​  부디 하루 빨리 치료되어 머리가 편안해지시기 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_62": {
        "question": "정수리 우측머리부분이 흔들거나 머리를 눌러줘도 아프고 기침할때도 아픈데 이거 혹시 큰일난건가요 전 아직 18살입니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신경과 전문의 오경필 입니다  ​  두통에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 증상 양상만을 본다면 긴장형 두통 편두통의 가능성도 있지만 기침시에 심해지는 경우에는 혈관성 두통도 주의가 필요합니다 진통제에 반응이 없이 지속되거나 구토가 동반될 경우 혈압이 높은 경우 등에는 병원 진료를 권해드립니다 이러한 증상 질환은 신경과에서 담당합니다  ​  도움되시기 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_63": {
        "question": "요즘 들어 자꾸 숨쉬기가 힘들고 가끔은 갈비뼈 쪽이 밥 먹고 돌아다니는 것처럼 아프고 두통인지 머리가 계속 아픈데 왜 그럴까요",
        "answer": "잘 읽어보았습니다 본 증상으로만 보았을때는 이것이다 와 같이 병을 특정하기가 어렵습니다 단순 피로누적으로 인한 증상으로도 질문자님과 같은 증상이 나타날 수 있슥니다 대부분 일시적으로 나타나는 증상들로 보여집니다 감사합니다"
    },
    "Kin_64": {
        "question": "요즘 들어 자꾸 숨쉬기가 힘들고 가끔은 갈비뼈 쪽이 밥 먹고 돌아다니는 것처럼 아프고 두통인지 머리가 계속 아픈데 왜 그럴까요",
        "answer": "잘 읽어보았습니다 본 증상으로만 보았을때는 이것이다 와 같이 병을 특정하기가 어렵습니다 단순 피로누적으로 인한 증상으로도 질문자님과 같은 증상이 나타날 수 있슥니다 대부분 일시적으로 나타나는 증상들로 보여집니다 감사합니다"
    },
    "Kin_65": {
        "question": "머리가 앞쪽이 너무 아파요 이마쪽이 진짜 너무 아파요 그리고 눈알도 조금 아픈것 같아요 그리고 제가 최근에 8시간이상 잠을 잔 적 이 없어요 지금도 자가다 중간에 갑자기 깼는데 왜그러죠 요즘 잠이 잘 안 옵니다 혹시 수면부족인가요 ㅠㅠ 지금도깻는데 잠이 안와요 머리는 앞쪽은 엄청 아픈데 ㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다  ​"
    },
    "Kin_66": {
        "question": "한 4일전부터 엄마가 머리가 아프고 속도 울렁거리고 머리가 아플때마다 가끔씩 시야가 좀 가려져서 안 보인다고 하는데 대체 제가 뭘 해야할까요 요즘 엄마가 스트레스를 많이 받았고 안그래도 위가 약하기 때문에 저렇게 아픈거 같아요 병원에도 가봤는데 별다른 치료없이 약만 타주더라고요 그런데 약을 먹어도 별로 안 나아지는거 같더라고요 일상생활에서 해줄 수 있는거나 좀 싸지만 효과좋은 영영제나 한약도 좀 추천해주세요ㅜㅠ 내공100",
        "answer": "안녕하세요 제가 보기에는 종합검진이 필요해 보입니다만 이런 문제들이 치료되고 잘 회복되려면 정확한 문제의 원인을 찾아 내야 하고 그래서 원인치료가 되어야 합니다  ​  자연의학의 자연치료에서는 머리가 아프고 시야가 흐려지는 문제는 발과 발가락 고장으로 인해서 생길 수 있는 문제로 보이는데 발과 발가락이 고장 나서 힘이 약해지게 될 때 머리가 앞으로 떨어져서 목이 당기고 두통증이 생기게 되는데 이 때 혈액순환이 잘 안되어 머리에 부종이 생기고 그 부종들이 눈으로 가는 신경과 혈관을 막아 시력이 떨어지고 시야가 흐려지는 문제를 일으키기도 합니다 그러므로 먼저는 발과 발가락에 문제가 없는지를 조사하고 또한 머리도 문제가 없는지를 조사해 봐야 합니다  ​  그런데 발과 발가락에 문제가 될 때에 나타나는 증상은 이런 문제들 이 외에 무릎 통증 허리 통증 목척추 통증 심장 부전증 간기능 장애 피곤증 나아가 이명 어지럼증 등과 같은 여러가지 문제들을 동반하게 되는데 그런 문제들은 전혀 없는지 모르겠습니다 만일 여기 여러 가지 통증들 중의 몇 가지 문제라도 있다면 발과 발가락 고장이 있다고 의심을 해봐야 합니다  ​  이것은 새로 발견된 자연의학의 자연치료로서 우리 몸의 모든 병의 거의 가 이 발과 발가락 고장에서 온다는 것이 증명되고 있고 실제 이와 같이 많은 병들이 이런 근본 원인을 제거해 줌으로서 치료되고 완치되는 것이 입증되고 있습니다  ​  간단하게 말씀 드렸는데 이해에 도움이 되고 치료의 길이 열릴 수 있게 되기 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_67": {
        "question": "정수리 우측머리부분이 흔들거나 머리를 눌러줘도 아프고 기침할때도 아픈데 이거 혹시 큰일난건가요 전 아직 18살입니다",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신경과 전문의 오경필 입니다  ​  두통에 대해 문의해 주셨네요  ​  말씀하신 증상 양상만을 본다면 긴장형 두통 편두통의 가능성도 있지만 기침시에 심해지는 경우에는 혈관성 두통도 주의가 필요합니다 진통제에 반응이 없이 지속되거나 구토가 동반될 경우 혈압이 높은 경우 등에는 병원 진료를 권해드립니다 이러한 증상 질환은 신경과에서 담당합니다  ​  도움되시기 바랍니다 감사합니다"
    },
    "Kin_68": {
        "question": "이게머리가아픈것처럼 눈두덩이부터 이마쪽과 눈옆쪽까지 쫙 아플때가 자주잇어요 왜그러는거죠 진짜 너무아픈데 속도 안좋아지고",
        "answer": "심한 안구건조증입니다 안과 진료받아야 합니다 동네 안과 진료받아도 됩니다"
    },
    "Kin_69": {
        "question": "오늘 시험인데 계속 머리아프고 하품나와요ㅠㅠㅠㅠ",
        "answer": "원래 그래요 힘내시길"
    },
    "Kin_70": {
        "question": "감기인것 같은데 머리도 엄청아프고 아침부터 토하고 묽은변 나오고 난리 낫어ㅓ요오ㅜㅜㅜ 진짜 머리 터질거 같아요 이거 독감일까요 ㅜㅠㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정현화 입니다 장염 같아요 독감 가능성 도 있어요 내과 진료 보시고 치료 하세요 검사 받아 보세요  ​"
    },
    "Kin_71": {
        "question": "학교에서 약 10시간 동안 마스크 쓰다가 집에 와서 벗고 공부 하다 보면 머리가 띵해지면서 깨질 듯이 아파요 왜 그런거죠 열은 안 났어요",
        "answer": "열공하시느라 힘드시죠 마스크 오래쓰고 호흡이 원활치가 않아서 그럴겁니다 등급을 내리세요  ​  마스크 오래쓰고 있으면 귀에 통증이오면 집중이 잘 안됩니다 이걸로 해결하세요 마스크 패션 귀 보호 실리콘 귀통증 완화 컬러 이어가드 연예인 마스크 귀 보호 실리콘 마스크 귀 보호 실리콘 마스크귀보호실리콘  ​  마스크를 쓰다보면 다 그렇죠 공부 힘내세요 너무 심해지시면 병원 한 번 가보셔도 될껏같아요 원래 kf마스크 같은건 공기가 잘 안통해서 산소 공급이 잘 안되고 그러다보니 과호흡 증상으로 머리도 아프고 심하면 속이 울렁거리고 빈혈처럼 정신이 아득하기도 합니다 숨 쉬기 편한 마스크로 바꾸세요 제가 쓰고 있는 마스크 추천해드릴게요 저도 과호흡 땜에 고생하다가 이걸로 바꾸고 좀 편해졌어요 바이러스도 제거해주는 기능성 마스크라 더 안심되고요 저는 정가 주고 샀는데 지금 톡딜 할인으로 새로 올라왔네요 링크 공유해드릴게요 하루 99원 바이러스 제거 구리Cu 마스크 항균 탈취 기능성 항균동도사 카카오톡 스토어 퓨처웨어mall 산소부족으로 인해 두통이 오는것이죠  ​  저렴한 것만 골라서 올려놨으니 다시 비싸지기전에 구비해놓으세요  ​  비말차단용 마스크  ​   ​마스크 귀 통증 방지  ​  마스크 10매입 화이트  ​   ​KF94마스크 50매입 종류별 모음  ​  KN95마스크 50매입 화이트  ​   ​덴탈마스크 마스크 50매입 화이트  ​  연예인 마스크 블랙  ​   ​마스크 보관함  ​   ​손소독제  ​   ​손소독제 휴대용  ​   ​향기나는 손소독제 더프트앤도프트  ​   ​일회용 손소독제 업소용"
    },
    "Kin_72": {
        "question": "턱관절에 소리나고그래서 턱때문에 그런거같긴한데 치과 3군데에서 엑스래이찍었지먼 별문제는 없다함 교정중임 교정전부터 계속 그럼 거짓말안치고 7일중에6일은 머리아픔 누웠다가 일어나면 띵 하게 머리아픔 근데 저혈압은 아님 병웡에서 재봄 다이어트 해본적 없고 삼시세끼 잘먹음 근데 요즘응 새벽에 자고 점심때 일어나서 두끼먹음 약은 아무리 아파도 안먹음 한번도 먹어본적없음 한 부분이 아픈게 아니라 랜덤으로 쥐어짜듯이 아프고 지끈지끈 그리고 뜨겁게 열나는느낌 실제 열은 안나는데 그냥 그렇게느낌 혹시 병일수도 있나요 엄마는 뇌 사진 찍어보라는데 돈아까워서 싫은",
        "answer": "엄마 말 들으세요 아직 던걱정할 나이는 아니예요 지속적으로 아프면 정확한 진단으로 치료를 해야합니다 그래야 건강한 생태로 공부도하고 흘룽한 성인으로 성장 할 수 있어요"
    },
    "Kin_73": {
        "question": "어제까지는 멀쩡했는 데 갑자기 오늘 아침부터 머리가 아프네요 찌르듯이 아픈 게 아니라 빙글빙글 돌듯이 아파요 열은 사이로 나오고 다른 곳은 전혀 안 아파요 코로나는 아니겠죠 그럼 갑자기 머리가 왜 아플까요ㅜㅠㅠ 알약을 먹었는 데도 똑같이 계속 아파요 시국이 시국인지라 걱정됩니다",
        "answer": "코로나는 아닐거예요 워낙 증상이 다양해 확실하진 않지만  ​  빙글빙글 돌면서 아픈것은 산소 부족일수 있어요 집안에서 숨쉬는 공기와 햇빗속에서 쉬는 숨은 틀리네요  ​  아침에 일찍 일어나 태양을 맞이하여 운동해 주셔요 30분만 땀나게 운동해주면 말끔이 사라지네요  ​  사람은 자연속에 있을때 건강하네요 집안에 갇혀 자연을 너무 멀리해서 생긴거예요  ​  도움이 되길 바래요"
    },
    "Kin_74": {
        "question": "공부하다가 갑자기 귀위방향 양쪽 머리가 아파요",
        "answer": "편두통이신 것 같아여 ㅜㅜ 공부하시면서 카페인 같은거 드신다면 좀 줄이시구요 공부하느라 스트레스 많이 받으실 탠데 잠도 충분히 자고 푹 쉬시면 괜찮아질거에요 더 심해지신다면 꼭 병원에 가서 처방받으세요  ​  안녕하세요 오래 머리를 숙이는 자세는 머리로 혈액순환이 잘 안되게 합니다 경추2번에서 나오는 신경이 눈코입귀 안면 두피를 주관합니다 중간중간 천장을 본다든지 하며 목 스트레칭을 해주세요 뒷목이 안 좋으면 머리로 혈류량도 줄어듭니다 집중력과 기억력에도 영향이 있겠지요 몸을 사랑해주시면서 공부하셔요 그럼 효율이 올라 갈 거에요 한의원가셔서 뒷목에 있는 풍지라는 자리에 가볍게 침을 맞으시면서 관리하시면 많이 편하실거에요 바른 자세를 위해서는 코어프로그램과 브릴운동법이란 책이 있어요 바른 자세는 혈액순환이 잘 되게 해줘서 우리 몸을 건강하고 편안하게 해줘요 도움이 되시면 좋겠습니다 머리가 아프는 두통이 생기는 원인은 다양하며 200여가지 정도의 원인이 있으며 여러 검사를 진행해도 별다른 원인을 찾기 힘들며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통이 발생하는 원인은 보통 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 긴장성 두통 머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 담궐두통 후두신경통 이 있습니다 때문에 일반적인 경우를 기준으로 답변드리겠습니다  ​  두통 편두통 의 원인은 다양하지만 머리가 아픈 사람분들에게 제일 중요한 것이 우선 두통을 유발하는 음식을 피하는 것입니다 우선 아래 생활요법으로도 혹 증상이 계속 지속된다면 진료를 보시고 향후 치료 계획을 세워나가는 것이 좋을 듯 합니다  ​  그럼 왜 이런 두통 증상이 오는 걸까요  ​  두통이란 목 위쪽의 모리부위에 나타나는 일련의 통증 및 불쾌한 감정을 말하며 한의학이나 서양의학에서 모두 두통이라고 칭하고 있습니다  ​  환자가 호소하는 두통의 표현도 열이 나면서 터질 것 같다 라든가 눈썹 주위가 뽀개지게 아프다 욱신거린다 한쪽 골이 아프다 누르는 것 같다 뒷골이 아프다 머리에 뭔가 쒸운것 같다 관자놀이 부위가 아프다 등과 같이 통증의 양상과 위치에 따라 다양한 원인이 있습니다  ​  두통은 우리 몸 가운데 가장 중요한 부위에서 나타난다는 이유 말고도 어느 한가지의 치료에 의해 치유될 수 있는 질병단위 정도가 아닌 다양하고 복잡하게 얽혀서 만들어낸 증상이기 때문에 만성으로 진행되는 경우가 많습니다  ​  특히 우리나라와 같이 의사의 처방 없이도 쉽게 환자가 진통제를 구입해서 남용하기 쉽운 환경에서 만성화되거나 불필요한 부작용까지 발생하여 치료하기 어렵게 변해버리기 때문에 정확한 진단이 필요합니다  ​  일단 두통은 대부분 열에 의해서 발생하는 질환인데 신경계는 열에 무척 취약합니다 다시말해 몸 특히 머리에 열이 발생하는 상황이 되면 이것은 신경계를 자극하게 되고 그로 인해서 해당 부위에 통증이 발생하는 것입니다  ​  일단 기본적인 것을 알려드리면 머리는 항상 시원해야 하는 장기입니다 이것은 머리는 신경계가 밀집되어 있는 곳인데 이 신경계는 열에 무척 취약하기 때문입니다 따라서 두통을 예방하기 위해서는 머리를 어떻게 하면 시원하게 유지할 것인가를 생각하는게 좋습니다  ​  복잡한 생각을 한다든지 화를 낸다든지 짜증을 낸다든지 잠을 못잔다든지 피곤하다든지 하는 모든 행위들은 머리에 열을 만들어낼 수 있습니다 따라서 두통을 조절하기 위해서는 자신이 어떤 과정에서 머리에 열이 올라오고 그것이 조절이 안되는지에 대한 원인을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있습니다 따라서 어떤 행위든 머리가 좀 시원해지는 방법들이 있다고 한다면 그것을 찾는 것이 중요하다고 할 수 있을 것입니다  ​  치료적인 방법에서는 신경계의 문제를 조절하기 위해서는 진통제를 투여하는 것이 신경과의 치료법입니다 진통제는 대부분 신경계에 직접 작용하는 약인데 그것을 먹어도 통증이 사라지지 않는다면 신경계의 문제가 아닌 다른 문제에서 발생한 원인일 가능성도 있습니다  ​  시간이 지나면 사라져야할 열이 왜 사라지지 않는지에 대해 원인을 파악해서 그것을 조절하면 심한 두통도 치료가 가능합니다 그래서 어떤 원인으로 인해 두통이 발생하였는지에 대한 진단이 중요하고 그것만 밝혀지면 스스로도 왜 두통이 안사라지는지에 대해 깨닫게 되실 수 있을 것입니다  ​  만약 해당 두통 증상이 생긴 것이 전에는 없었던 급작스러운 병이라고 한다면 신경과를 가셔서 간단히 치료하시는 것이 좋을 것입니다 그렇지 않고 해당 병이 지속적으로 발생하고 있는 것이라면 그때는 한방치료를 받아보시는 것이 도움이 될 것입니다  ​  또한 진료상담을 최소 2시간을 해주는 곳에서 치료를 받는 것이 가장 좋습니다 그 이유 두통이 발생한 정확한 근본 원인을 찾고 치료를 하기 위해서는 2시간 정도의 시간이 필요하기 때문입니다 한방적인 부분은 열을 조절하는 방법으로 통증을 조절합니다 두통은 다양한 양상으로 나타납니다 두통은 세계에서 가장 흔한 질병 중의 하나이며 두통을 유발하는 원인에 대해서는 아직 정확히 알려진 바가 없으며 뚜렷한 치료법도 양방에서는 없는 경우가 많습니다  ​  두통은 뇌종양 뇌출혈 뇌경색 등의 심각한 질환에서 발생하는 기질적인 두통과 검사상 별다른 소견이 없고 임상적인 증상으로만 나타나는 기능적인 두통이 있습니다 기능적인 두통은 다시 혈관성두통과 긴장형두통으로 나눌 수 있습니다  ​  머리가 아픈 두통의 증세를 살펴보면  ​  일반적으로 긴장성 두통과 편두통을 많이 호소하고 보통 눈의 피로를 수반하면서 머리와 목 어깨 등의 근육이 긴장하여 일어나는 두통이 많고 긴장성 두통 비슷한 원인으로 혈관성두통의 심한 통증 편두통 이 나타나고 심한 경우 어지럽거나 눈이 빠질듯한 통증을 호소를 한다  ​  두 가지 모두 근육 긴장과 정신적인 스트레스에 의한 긴장 및 혈액순환장애에서 오는 것이다 이러한 경우에 진통제를 자주 사용하는 경우가 있는데 그것은 좋지 않다  ​  최근 편두통과 긴장성 두통을 호소하는 사람들이 늘어났는데 이는 바쁘고 긴장된 생활로 인해 많은 스트레스를 받고 있기 때문으로 생각된다 스트레스가 혈관과 뒷목 부위의 근육을 긴장시켜 후두부로 올라가는 혈액순환을 방해하여 긴장성 두통과 편두통을 유발시키는 것이다  ​  머리가 찌릿찌릿한 증상이 있는 경우  ​  후두신경통이라는 두통의 일종으로 머리 한 쪽으로만 뒷통수에서 정수리쪽으로 귀주변까지 찌릿찌릿한 강한 통증이 짧게 짧게 그러면서 불규칙하게 반복되는 양상으로 나타난다  ​  통증이 나타나는 간격이 점차 좁아지면 심해지는 것이고 간격이 멀어지면 경과가 가라앉는 것으로 판단하시면 됩니다  ​  두통은 신체에 이상이 있다는 것을 일차적으로 감지해주는 신호이므로 마냥 무시할만 한 증상은 아닌 것이다 보통 머리가 아프면 자연스럽게 두통약부터 찾습니다 물론 간헐적인 통증이라면 두통약만으로도 충분한 개선 효과를 기대할 수 있습니다 하지만 지속적인 통증에 과도한 약물 복용은 오히려 통증을 악화시킬 우려가 높습니다 이를 두고 약물과용두통 이라고 합니다  ​  게다가 진통제의 남용은 위와 간 등의 내부장기에 무리를 주고 자칫하면 우리 몸의 이상을 알리는 두통이라는 신호를 느끼지 못하게 되어 단순한 두통 이상의 병을 초래할 수 있는 것이다 그러므로 두통이 잦다면 그 원인을 찾아내어 근본치료를 위해 노력하는 것이 올바른 선택이다  ​  한의학적으로 말하자면 담궐두통 厥頭痛 이라고 할 수 있겠는데 평소 위장기능이 약하고 지나치게 꼼꼼하여 매사 긴장감을 놓지 않는 사람들에게 많이 발생하는 경향이 있다 담궐두통은 머리가 아플 때마다 양쪽 뺨이 퍼러면서 누렇게 되고 어지러우며 눈을 뜨려고 하지 않는 증상과 몸이 무겁고 메슥메슥해 토하려고 하는 증상이 동반되어 나타난다  ​  특히 입시를 앞둔 수험생들 업무가 많은 직장인들 신경 쓸 일이 과다한 주부들에게서 자주 나타나고 스트레스를 심하게 받지 않을 경우 이런 두통의 양샹도 나타나지 않는다  ​  두통이 심하면 잠을 자는 것도 어려워지고 신경이 날카롭게 되어서 주변 사람을 어렵게 하는 경우가 많다 이러한 경우에 일반적으로 취미 생활이나 긴장완화를 위한 방법들을 추천하는 경우가 많지만 치료를 통하여 상당부분 극복이 가능하다  ​  우선 두통이 있는 경우에 뇌압이 증가하는 경우가 많다 뇌신경이 직접 지배를 하기 때문에 스트레스를 받아도 이 근육에 문제가 생기고 근육에 문제가 있어도 뇌에 영향을 줄 수 있다 약침이나 침 치료를 통하여 두통환자들이 많은 효과를 보는 이유는 이러한 직접적인 치료가 가능하기 때문이다  ​  그리고 과식을 하지 말 것을 권한다 과식을 하면 두통이 더 발생을 한다 많이 먹으면 위장이 냉각되어 앞머리가 아프게 된다 과식이 문제가 된다  ​  두통증상 최고의 치료법은 스트레스를 안받고 사는 것이다 대부분의 몸과 마음의 병은 스트레스성 긴장으로 시작된다  ​  머리가 아플때 우리는 그것을 치유하기 보다는 그것을 피하려고 한다 그려면 우리의 두뇌는 심리적으로 억압을 하면서 신체적인 증상으로 돌려버린다 그때 우리는 비로소 신체적인 통증이나 증상을 경험하게 된다 그런 측면에서 스트레스성 긴장성 두통증상이 생겨난다  ​  두통의 원인은 뇌의 문제라기보다는 스트레스라고 우리는 알고 있다 생각할 거리가 많고 고민이 많고 걱정이 많고 불안하면 머리가 복잡하고 아프다 머리가 무언가로 꽉 차 있는 듯한 멍한 증상을 경험하거나 뒷골이 땡기는 듯한 심한 통증을 경험하게 된다  ​  우리는 두통이 생기면 두통의 원인을 이해하기보다는 치료법을 찾는다 가장 간단한 두통치료법은 약을 복용하는 것이다 그러나 그 약이 일순간은 머리의 증상을 완화시킬수 있을지 몰라도 다시 증상은 나타나기 마련이다  ​  항아리의 뚜껑을 닫는다고 해서 그 냄새가 완전히 사라지는 것은아니다 두통의 원인이 되는 본질적인 심리치료가 되지 않는 이상 두통은 지속된다 아니면 나중에 스트레스가 생기면 또다시 두통증상으로 고통스러워진다  ​  스트레스라는 것은 우리의 몸과 마음의 건강에 있어서 가장 위험하다 스트레스를 받으면 제일 먼저 두통과 가슴답답함이 찾아온다 두통증상이 잘 생기는 사람들의 심리상태는 대부분 이럴 것이다  ​  완벽주의자로써 일을 대충하는 것을 용납하지 못한다 지나치게 착한 사람이다보니 자주 참고 인내하는 사람이다 화를 잘 풀지 못하고 스스로에게 화를 잘 낸다 남에게 잘 보이기 위해서 최선을 다하는 사람이다 평소에도 긴장이나 미래에 대한 걱정아 많은 사람이다 성격이 예민하고 작은 일에도 큰 일처럼 반응한다  ​  이러한 심리적 성격을 갖는 사람은 남들보다 머리가 더욱더 복잡하다 그래서 당연히 두통이 생길수밖에 없고 그것이 심해지면 만성이 된다  ​  스트레스성 긴장성 두통의 치료법은 무엇일까  ​  단순하게 말하면 우리의 머리를 쉬게 해주는 것이다 우리는 열심히 일하고 또한 열심히 놀고 쉬어야하는데 다들 열심히는 일하지만 열심히 쉬고 즐기는데에는 익숙하지가 않다 그렇다고 지나친 쾌락적인 행위는 스트레스 해소용이아니라 더욱더 누적될 것이다  ​   ◈두통을 유발하는 음식을 피하자 제일 중요  ​  타이라민은 몸에 축적되면 혈압을 상승시켜 두통을 유발하는 원인이 될 수 있는 물질이다 타이라민이 포함되어 있는 음식에는 치즈 초콜릿 와인 땅콩 버터 피클 올리브 염분이 많은 각종 가공식품 및 통조림 등이 있다  ​  가공육류를 만들 때 지방성분의 산패를 방지하고 식중독을 예방하며 제품 색을 선명하게 하기 위해 사용되는 ‘아질산나트륨 또한 두통을 유발할 수 있다 햄과 소시지 등 가공육류에 들어있으므로 두통이 잦다면 섭취를 피하는 것이 좋다  ​  라면 등 각종 인스턴트 식품과 과자류에는 글루타민산나트륨 이 첨가되어 있는데 많이 섭취했을 때 메스꺼움이나 두통 등 일시적 과민증상이 나타날 수 있으므로 주의해야 한다  ​   ◈두통에 좋은 한방차  ​  허준선생은 약물의 양을 적절히 사용해야 한다고 했다 흔히 녹차가 몸에 좋다고 하면 하루에 10잔씩 드시고 커피가 좋다고 하면 또 하루에 10잔씩 드시는 분들이 계신데 무엇이든 적절한 양을 사용해야 도움이 됩니다  ​  따라서 특정한 차가 몸에 좋다고 할지라도 하루에 2잔씩만 드시는 것이 좋겠습니다 저도 녹차가 몸에 좋다고 해서 하루에 10잔씩 마시다가 도리어 두통과 불면 상열감으로 고생한 적이 있습니다  ​  두통에 좋은 차는 칡차 녹차 박하차 감국차 천궁차 등이 있습니다 또 일요일만 되면 머리아프다는 분들이 계신데 이런 분들 중에는 커피를 한잔 드시는 것이 도움되는 경우도 많습니다 남자분들은 흔히 칡차가 도움이 되고 여자분들은 천궁차가 도움이 되겠습니다 녹차 박하차 감국차는 남 녀 상관없이 드실 수 있습니다 다만 하루에 2잔만 드시는 것이 좋겠습니다 무엇이든 지나치면 좋지 않으니까요  ​   ◈두통을 가라 앉히는 방법  ​  미지근한 물로 목욕을 한다 지나치게 차거나 뜨거운 물은 신경을 자극한다 그러므로 미지근한 물로 긴장을 완화시키는 것이 좋다  ​  맑은 공기를 마신다 신선한 공기는 정신을 안정시키므로 항상 밝은 조명을 유지하면서 공기를 신선하게 한다  ​   ◈두통을 예방하는 식생활  ​  비타민 C에는 항스트레스와 면역력 증진 작용이 있다 신선한 과일과 야채류를 많이 섭취하자  ​  나이아신 판토텐산 등의 비타민 B군은 스트레스를 방지하고 그로인해 두통의 발생을 줄여줄 수 있다 브로콜리 당근 치즈 계란 생선 우유 감자 두류 육류 계란 두유 신선한 채소를 많이 섭취하자  ​  사람에 따라 두통을 일으킬 수 있는 카페인 닭고기 치즈 소세지 가지 땅콩버터 초콜렛 합성조미료 일부 발효식품 등은 증상에 따라 섭취를 제한하는 것이 좋다  ​  우유 잔뼈 생선 해조류 본밀 유제품 생선 육류 해산물 등을 섭취하라 이 식품들에 들어있는 칼슘과 마그네슘은 신경자극의 전달을 원활하게 해주고 체액의 이동을 조절하여 주어 편두통의 해소에 도움을 준다  ​  알레르기성 두통이라면 원인이 되는 식품을 피하도록 한다  ​  EPA와 DHA는 정상적인 지방대사와 뇌세포의 작용을 원활하게 해주어 편두통에도 효과가 있다고 알려져 있다 등푸른 생선에 많이 함유되어 있다  ​  지나치게 단 음식은 두통을 유발할 수 있다  ​   ◈두통 있다면 과식과 음주는 금물  ​  과식을 하면 소화기관으로 가는 혈류가 증가하고 부교감신경이 과다 항진되면서 뇌 혈류가 감소해 두통이 생길 수 있다 또한 술을 마시면 알코올의 혈관 확장 작용으로 인해 두통을 유발할 수 있으므로 평소 두통이 있는 사람은 과식과 음주를 피하는 것이 좋다  ​  글이라는 한계상 답변이 부족한점 이해해 주시기 바라며 도움이 되셨길 바랍니다 계획하고 계신 모든 것들이 다 뜻대로 되시길 바라며 채택 기다리겠습니다 채택으로 주어진 해피빈콩은 어려운 사람들을 위한 모금활동에 쓰여집니다"
    },
    "Kin_75": {
        "question": "팔굽혀피기를 힘들게 하거 나니까 머리가 아팠는데 그 다음 날부터 계속 운동후 머리가 아프네요 왜 그런건가요 그리고 어떻게 해결해야 하나요",
        "answer": "지속적으로 하면 적응되 사라집니다"
    },
    "Kin_76": {
        "question": "화장실 좀 가려고 일어났는데 머리 깨질 듯이 아프고 시야가 깜깜해져서 눈 질끈 감고 곧 괜찮아지겠지 하면서 분명 벽에 기대고 있었는데 정신 차리니까 화장실 문 손잡이 잡고 열려고 했어요 도대체 왜 그런지 알 수 있을까요 요즘 수면 부족으로 잠 잘 못 자고 요즘 밥도 안 들어가서 안 먹고 항상 일어나면 조금씩 어지럽고 머리 깨질 듯이 아파요 ㅠㅠㅠ 내공 걸게요",
        "answer": "기립성 져혈압이네요 가슴을 펴지 안으면 폐활량이 적어  ​  산소 부족으로 갑자기 일어나면 머리위치가 높아져 미처 산소가 뇌에 덜가면 생기는 증상이예요  ​  몸살림의 등방석 공명튀우기 온몸펴기로 몸을 펴면 가슴이 펴져 폐활량이 좋아지면 사라지네요  ​  운동법은 내유투브에서 찾으면 되네요 건강에 보탬이 되길 바래요"
    },
    "Kin_77": {
        "question": "양치를 잘못해서 왼쪽 어금니 잇몸이 부은상태 술먹음 하루 뒤 왼쪽 귓 속이 송곳으로 찌르는 고통 돌발성 난청 경험 있음 왼쪽 편두통 머리빗을때 왼쪽 두피 아픔 이유가 왜일까요ㅠㅠ 이비인후과 갔다왔는데 신경통이라고하네요 진통소염제 주사맞고 항생제 소염제 먹는 약 받아왔는데 머리가 번개맞은것처럼 아픕니다",
        "answer": "많이 아프시면 근처 신경외과 가보시길 바랍니다 치통과 관련된 증상으로 보여집니다"
    },
    "Kin_78": {
        "question": "항문 ㅅㅅ 후 머리가 아파요 그리고 항문 안에 사정했는데 그 정액이 질로 타고 내려갔는데 설마 임신 하나요",
        "answer": "저기 성교육 안 받으셨는지  ​  항문성교로 임신이 왜 되나요  ​  질로 흘러갔다해도 공기중에 노출된 정액은 기능을 잃어서 임신 안되요  ​  그리고 항문ㅅㅅ하지마세요  ​  아 더러 ㅡㅡ"
    },
    "Kin_79": {
        "question": "코로나 증상때 발열과 호흡기증상이 같이 일어나나요 거의 매일 마스크 쓰고 나갔다 오긴 한데 지금 머리가 찌르는 듯 아파요 방금까지 나노블럭 만들기를 했는데 너무 집중했거나 빛을 많이 받아도 머리가 아프긴 해서",
        "answer": "참고하세요 코로나19 감염증상이 다양해서 딱 아니다 맞다 할 수는 없지만 호흡기쪽에 인후통이나 기침 호흡기 질환이 있으신분은 무조건 마스크 꼭 착용하시고 1339에 전화하셔서 증상을 말씀해주시면 안내해주실겁니다 확진자 대부분은 감염자와 대화를 하거나 직접접촉에 의해 감염된 것으로 나오니 확진자가 다녀 간 곳이라고 해서 감염 될 확률은 아주 적은 것으로 나오고 있습니다 그리고 실외에서보다 공기순환이 안 되는 실내에서 감염자와 같이 있다면 감염 될 확률이 높으니 실내에서는 혼자있으실때 빼고는 무조건 마스크를 착용해주세요 특히 다중이용시설이나 집회 종교모임 그외 모임 사람이 많이 모이는 곳은 가지않으시는것이 좋구요 대부분 단순 감기일 확률이 높으니 증상이 경미하다면 자가격리하시고 며칠 증상을 지켜보시고 1339로 전화해보시고 안내를 받으시면 될 것 같습니다  ​  아래는 의사분이 하시는 유튜브인데 영상이 도움이 되실 것 같아요  ​  코로나바이러스 언제 끝나나요  ​  코로나바이러스 증상은  ​  코로나바이러스란 무엇인가요 발열과 호흡기 증상이 같이 일어납니다 마스크를 항상 쓰면 호흡량이 줄어들어 머리가 아플 수 있습니다 가끔씩은 아무도 없는 탁트인 공간에서 환기하듯이 숨을 들이마셔줘야합니다 코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​  코로나19 자가진단 코로나세이프 자가진단 받으러 가기  ​  코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 고고 코로나19 선별 진료소에서 근무하는 공중보건의 등 현직 의사 9명과 측이 함께 만든 자가진단 서비스는 언제 어디서나 손쉽  ​  코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미  ​  동선확인하시고 주의하세요  ​  코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미 등장 코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미 등장 최근 ‘신종 코로나바이러스 가 국내에 확산됨에 따라 이에 대한 정보를 확인할 수 있는 창구가 하나둘씩 등장하고 있다 지난달 30일  ​  인후통코로나 증상 목아픔코로나 증상 발현 시기코로나 증상 설사코로나 증상 두통코로나코로나 증상  ​  콧물코로나 초기증상코로나 검사코로나 확진자 성동구청 여의도코로나 성북구청 코로나 코로나개학 서대문구청  ​  채택시 해피빈은 코로나 관련해서 전액기부됩니다  ​  코로나는 아닐거에요 건강한 하루되세요 1코로나 1코로나  ​"
    },
    "Kin_80": {
        "question": "안녕하세요 20대 여성입니다 제가 약 7년동안 연초를 펴왔는데 이번에 전자담배로 갈아타려고 입호흡기로 사서 폈는데 왼쪽 머리가 자꾸 지끈거려요 전담을 처음 피는건 아니고 예전에도 폐호흡기 입호흡기 두개 다 펴왔었습니다 근데 머리가 아픈건 처음이네요 왼쪽 머리 아픈이유 알 수 있을까요 ㅠㅠ",
        "answer": "우선 니코틴부터 확인하세요 니코틴종류가 여러개인데 그중에 salt니코틴이라고 써잇는 제품은 사람들에 따라서 편두통을 느끼는 분들이 꽤 됩니다 이게 흡수율이 워낙 좋아서 그런다더군요  ​  두번쨰로 본인의 몸에 안맞는 과도한 니코틴흡수로 두통이 오기도 하비다 사람마다 다르기도 하구요 안녕하세요 미사 전자담배 후베이프 입니다  ​  전자담배를 다시 하신후부터 머리가 계속 아프신것이라면 그증상은 알레르기 반응입니다  ​  우선 전자담배는 천연 줄기니코틴 액상이 있고 다른한편으로는 솔트니코틴 액상이 있다고 보시면 되는데요 사람마다 음식이나 환경에 알레르기가 있는것처럼 전자담배도 니코틴이 어떤것이냐 또는 액상이 어떤맛이냐 같은 회사라고 하더라도 성분들어 가는게 다르고 다른 회사라고 하더라도 맛이 비슷한듯해도 성분이 다른것처럼  ​  니코틴이 어떤니코틴이냐 액상이 어떤성분이 들었냐에 따라서 눈이아프다 머리아프다 허리가아프다 얼굴이나 몸에 뭐가 난다 등등등 알레르기 반응이 극소수분들에게 나오고 있습니다  ​  지금 사용하시는 액상을 하지마시고 다른회사 액상을 해보시고 다른회사 액상을 하셨는데도 또 증상이 나오면 또 다른 회사 액상을 해보시는 방법으로해보시면서 질문자님께 알레르기 반응을 안오게 하는 액상을 찾는게 제일 좋은 방법입니다  ​  잘해결 되시면 좋겠습니다"
    },
    "Kin_81": {
        "question": "캔스프레이를 제가 박스를 책상에 올려두고 마스크엊ㅅ이 뿌렸는데 머리가 아파요ㅠㅠ 전에 한두번 이렇게 했는데 혹시 이 한두번 한것 때문에 암같은거 생기나요 ㅠㅠ 그리고 캔스프레이가 어디에 안좋나요 ㅠㅠ 빠른답변 내공 1000입니다ㅠㅠ",
        "answer": "캔스프레이를 뿌리며 나오는 작은 알갱이들을 분진이라고 합니다 이거 발암 물질입니다 한두번 뿌린다고 암이 생기지는 않으나 몸에 계속 쌓일수도 있습니다 마스크 꼭 쓰고 하세요 환기도 필수입니다"
    },
    "Kin_82": {
        "question": "오른쪽 관자놀이쪽부터 뒤쪽쯤 까지 욱신욱신 하면서 아픈데 요즘에 마스크도 끼고 다니고 스트레스 받는 일도 있고 해서 네이버에 쳐보니 자세나 식습관 운동 그런 것 때문에 많이 있다고 하더라구요 좀 자주 그래요 ㅜㅜ 누워서 핸드폰을 좀 많이 하긴했는데 왜 아플까요",
        "answer": "안녕하세요 보험을 연구하는 사람들의 홍성민 팀장입니다 보험 비교 분석 및 숨은 보험금 찾기 도움드립니다 개인별 맞춤 무료 상담해드리고 있습니다  ​  질문하신 내용을 보니 걱정이 많으실 것 같습니다 본인이 의심되는 질병이 있는데 여기 저기 병원 가기는 부담스럽고 안 가자니 무슨 병인지 몰라서 답답하실 텐데요  ​  병원에 가서 약만 먹으면 되는 작은 질병이라면 문제없겠지만 하지만 만약 큰 질병이나 수술이라도 해야 한다면 걱정은 더 커지시겠지요 그럴 때를 대비해서 병원에 가기 전에 내가 가입된 보험이 어떠한 수술을 보장해 주는지 어떠한 질병을 보장해 주는지 살펴볼 필요가 있습니다  ​  실제로 아무런 증상없다가 갑자기 큰병으로 심적으로 경제적으로 큰 어려움을 격는 분들을 많이 봤습니다 적어도 경제적 어려움에서 벗어날수 있도록 해주는 보험 꼭 필요합니다  ​   ​보험이 없으시거나 잘 모르신다면 부담 없이 문의하시기 바랍니다  ​   ​   ​   ​   ​   ​"
    },
    "Kin_83": {
        "question": "제가 돈까스같은 튀김류를 먹으면 약간 느끼하면서 머리가 아픈데요 왜 그런걸까요 느끼한걸 못먹는 타입은 아니에요",
        "answer": "밀가루를 안먹다가 먹게되면 소화가 안되면서 머리가 아픕니다 특히 한약을 복용 한 후 밀가루 드시게되면 더 그런데요 밀가루를 끈어보심이 좋을듯합니다"
    },
    "Kin_84": {
        "question": "어제 알바를 해서 평소보다 일찍 잤어요 1시에 자서 10시에 일어나서 12시까지 또 자다 깨고를 계속 반복했는데 정신이 들고 일어나니까 머리가 아픈거에요 근데 12시부터 머리가 아프더니 9시가 다 되었는데 계속 아프네요 너무 많이 자서 머리가 아픈걸까요",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 많이 자도 뒷목이 굳을 수 있습니다 큰 범주에서는 긴장성 두통이라고 합니다 긴장성두통이란 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 보통은 주사치료를 포함해서 물리치료 도수치료 등을 흔하게 합니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해 보시는 것이 도움이 되고 직접 치료를 받아보시길 바랍니다  ​"
    },
    "Kin_85": {
        "question": "요즘에 머리가 아프다가 말고 아프다가 말고 그러고 목도 간지롭다가 말고 간지럽다가 말고 그래요 계속 아픈게 아니라 나타났다 말았다 하긴하는데 요즘 코로나 때문에 무섭습니다 확진자와 접촉은 없었는데 괜찮겠죠",
        "answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의사 이비인후과 전문의 최혁기 닥터초이 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
    },
    "Kin_86": {
        "question": "머리가 지끈거리고 어지럽습니다 계속 열도나고요 코로나 아니면 좋겠는데 코로나일까요",
        "answer": "코로나일 가능성은 낮습니다 코로나 증상과 검사비용과 관련하여 상세히 설명드릴게요 코로나 증상 목아픔 코로나 증상 목 아픔 코로나 바이러스의 확진자수가 다시 조금씩 늘어가고 있는 추세입니다 전국의 초 중 고 학교들이 개학과 연기 온라인 수업을 병행하면서 매우 혼란스러운 상황입니다 이에 많은 사람들이 코로나 검사비용 코로나 검사비용 안녕하세요 코로나 정보입니다 코로나 확진자가 아직까지 계속 늘어나고 있습니다 혹시나 내가 감기기운이 있고 열이 나고 기침이 있는데 신종 코로나에 감염된 건 아닌가 라고  ​   ​  질문자의 현 증상만을 봐서는 코로나19가 맞다 아니다 라고 확정을 짓기 어렵습니다 제 생각으로는 코로나는 아닌거 같습니다  ​   ​  가장 정확한것은 선별진료소 방문 후 검사를 받아보는게 가장 정확합니다  ​  코로나19에 감염되면 약 14일 추정 의 잠복기를 거친 뒤 발열 5도 및 기침이나 호흡곤란 등 호흡기 증상 폐렴이 주증상으로 나타난다 또 근육통과 피로감 설사 증상이 나타나기도 하지만 드물게 무증상 감염 사례도 있다  ​  발열이나 호흡기 증상이 나타난 사람은 등교나 출근을 하지 말고 외출을 자제해야 하며 집에서 충분히 휴식을 취하면서 4일간 경과를 관찰하는 것을 권고합니다 아울러 38도 이상 고열이 지속되거나 증상이 심해지면  ​  콜센터 ☎  ☎지역번호 또는 관할 보건소로 문의하거나 선별진료소 를 우선 방문하여 진료를 받아야 합니다  ​  일반국민들은 손씻기 기침예절을 준수하고 씻지 않은 손으로 눈 코 입을 만지지 않도록 주의하여야 한다 의료기관 방문 시 마스크를 착용하고 사람 많은 곳에 방문을 자제하며 발열이나 호흡기 증상이 있는 사람과는 접촉을 피해야 합니다  ​  임신부 65세 이상자 만성질환자 등은 많은 사람이 모이는 장소는 방문하지 않도록 하고 불가피하게 의료기관을 방문하거나 외출할 경우에는 마스크를 착용하여야 합니다 단정짓긴 어렵지만 관할보건소 또는 1339에 전화해 따르길 바랍니다  ​  코로나 19는 아마도 아니겠지만 증상만으로는 감별이 안되어서 걱정되거나 의심되면 전화하셔서 선별검사나 진료가 필요한지 안내 받아보세요  ​  그리고 외출하실때에는 반드시 마스크 착용해주시기 바랍니다 제가 직접 발품팔아 찾은 개당 800원 마스크 링크 공유해드립니다 품절 시 재고 알림 신청 해놓으시면 연락 받으실수있습니다 컴퓨터로 접속하시면 알림신청 버튼이 활성화 되어있습니다 건강관리 잘 하세요 이지팜 황사 미세먼지 방역용 마스크 대형 검정  ​   ​  코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​   ​  코로나19 자가진단 코로나세이프 자가진단 받으러 가기  ​   ​  코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 고고 코로나19 선별 진료소에서 근무하는 공중보건의 등 현직 의사 9명과 측이 함께 만든 자가진단 서비스는 언제 어디서나 손쉽  ​  인후통코로나 증상 목아픔코로나 증상 발현 시기코로나 증상 설사코로나 증상 두통코로나코로나 증상  ​   ​  콧물코로나 초기증상코로나 검사코로나 확진자 춘천코로나 부천 뉴코아 송파 강남 대성학원 광주코로나  ​   ​  채택시 해피빈은 코로나 관련해서 전액기부됩니다  ​   ​  코로나는 아닐거에요 건강한 하루되세요 1코로나 1코로나  ​"
    },
    "Kin_87": {
        "question": "제가 다이소 반가발을 사서 머리에 했는데 그게 좀 무거워서 할 때도 머리가 좀 아팠는데 지금 뗀지 좀 됐는데 진짜 두피가 너무 아파요 뜯겨져 나가는거 같은 느낌인데 머리속이 아픈것도 같고 원래 반가발 쓰다 빼면 이런가요ㅠㅜ",
        "answer": "인조모 반가발은 인모에 비해 무게감 이 조금더 있답니다 반가발시 핀이나 쓰는것으로 하실수 있는데 두피에 핀으로 모발을 고정시키거나 꽉 끼게 쓰게되면 혈액순환에 방해도 되기는 할거 같네요 인조모는 패션가발로 하루종일 쓰지 마시고 잠시 외출용 으로 사용해 보세요 ㅜㅜ 오래도록 사용하실거면 가벼운 인모 전체적으로 쓰시던지 반가발 보다는 부족한 부위 체워 주는 작은것을 활용해 보세요 다이소 반가발은 아무래도 가격에만 초점을 맞춘 저품질의 가발이 대부분입니다  ​  혹시 가발나라 오픈반가발 이라고 들어보셨는지요  ​  가발나라오픈반가발착용모습 가발나라오픈반가발착용모습 가발나라오픈반가발착용모습 가발나라오픈반가발착용 가발나라오픈반가발착용 가발나라오픈반가발착용  ​  여성 오픈반가발 레이어 C컬펌 앞이 짧고 뒤가 길어지는 레이어가 많은 스타일로 C컬 단발 기장에 착용해도 자연스러운 느낌  ​  자신의 정수리부분을 사용하면서 착용하는 반가발형태로 무게도가볍고 경계선도 티나지않고 자연스러운 가발형태입니다  ​  어떤 가발이든 오래 사용하면 불편한점이 있기 마련일 수 있는데요 최대한 보완하면서 웰메이드로 만든 제품을 잘 찾아보신다면 다이소가발보다 훨씬 편안하고 자연스럽게 가발을 착용하실 수 있을거예요  ​  또 궁금한점 있으면 언제든 질문해주세요  ​  가발나라"
    },
    "Kin_88": {
        "question": "조금만 빨리 걷거나 혹은 뛰거나하면 머리가 띵하면서 지끈지끈한데 운동을 안 해서 그런가요",
        "answer": "충격흡수가 안되시는 겁니다 스트레스 조절과 걷기운동을 통한 조절이 필요합니다"
    },
    "Kin_89": {
        "question": "레드벨벳 몬스터를 이어폰으로 들었는데 계속 머리가 아프네요 제 친구도 아프다고 해요 왜 아픈건가요 소리는 최소로 들었어요",
        "answer": "여신의 목소리를 인간이 들었기 때문입니다 가사만 차분히 읽어보세요 이유를 찾으실 수 있을겁니다 어쩐지 섬뜩한게 느껴집니다 자신에게 안좋은 영향을 주는 곡들은 과감하게 안들으시는것이 좋을것같네요  ​  건강 차이이지 않을까요 저 밑처럼 가사 때문에 굳이 그럴 일도 없을 것 같고 이번 노래가 돈 처바른 비트로 유명하기도 하고 아마 케이팝에서는 거의 처음 시도된 장르일 거예요 덥 스텝 비트가 새로워서 그런 걸까요 그런 건 아닌데 다른 노래도 들었을 때 어지러우시면 그냥 건강상의 문제 일것 같은데요 음악에는 문제가 없습니다 음악에 문제가 있었으면 이미 기사같은걸로 나왔을거에요 아마 이어폰 문제일 가능성이 커보이네요"
    }
}